<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lise-bots on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/lise-bot/</link>
    <description>Recent content in Lise-bots on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2016 11:57:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/lise-bot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Зачем нужны чатботы?</title>
      <link>http://eliseealex.me/lise-bot/1-why-chatbots/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 11:57:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lise-bot/1-why-chatbots/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;В последнее время, я заинтересовался созданием чат ботов и начал обращать внимание на то, что люди говорят о них. Многие представляют ботов, как полноценных собеседников, которые готовы по-человечески ответить на любой вопрос. Некоторые даже боятся, что скоро придут умные роботы, которые отнимут у них работу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но я считаю, что мы всё ещё далеки от искуственного интеллекта о котором говорили писатели-фантасты. В этой статье я расскажу, чему можно сегодня научить роботов для чатов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чат-боты — это не только искуственный интеллект, он может его использовать, но вокруг этого интеллекта нужно сделать много работы. В этой статье я расскажу о конечных итогах работы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы хотите глубже погрузиться в машинное обучение и понять, какие проблемы нас отделяют от искусственного интеллекта — очень советую &lt;a href=&#34;http://www.wildml.com/2016/04/deep-learning-for-chatbots-part-1-introduction&#34;&gt;эту статью&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;персональная-информации&#34;&gt;Персональная информации&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ботов можно использовать для получения информации. Также как гугл или яндекс. При этом бот решает проблему реального человека. Представьте себе сайт погоды, чаще всего на него приходят люди по запросу «погода», абстрактные люди, о которых сайт ничего не знает. Поэтому обычно он сложный, на одной странице есть возможность посмотреть погоду на неделю, по часам, на два месяца вперёд, в другом городе или в другом районе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Боты могут предугадывать вопросы пользователя и давать ему советы даже раньше, чем он о них попросит. К примеру, бот который занимается погодой, зная, что человек живёт в Питере может сказать: «Вечером будет дождь, не забудь взять зонтик». Можно даже без занудства: «Сегодня опять дождь. Потерпи немного, говорят на выходных будет солнечно».&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;summary&#34;&gt;

&lt;h4&gt;Фантазии о светлом будущем&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;
Сообщение боту похоже на запрос к поисковой системе. Поэтому яндекс или гугл могли бы делегировать свои запросы. Скорее всего, бот, которому может помочь реальный человек, будет куда полезнее в ответе на многие запросы, чем сайт. К примеру, если человек разбил экран на телефоне, он попадёт на сайт с неактуальными ценами (мастерские обычно ленятся их обновлять) и ему всё выяснять по телефону, хотя он мог бы написать боту, за которым стоит реальный консультант и выяснить всё куда быстрее (без звонков по разбитому телефону).
&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;групповая-информация&#34;&gt;Групповая информация&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Кроме персональных ботов, есть боты для групповых чатов. Групповой бот не получает все сообщения пользователей, с ним можно общаться только с помощью команд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таких ботов можно использовать как групповую электронную почту. К примеру, системы для управления проектами, системы для хранения или сборки кода могут оповещать бота о событиях. Бот форматирует такое сообщение и передаёт его в групповой чат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но сообщения в групповом чате кажутся менее важными, чем в персональном или на почте. Поэтому, такие сообщения отличный способ рассказать о срочных, но неважных событиях: обновление большой задачи, неудачная сборка кода и тому подобное. Если человек был в отпуске и проблему уже решили, он может её спокойно пропустить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второй вид коммуникации — это бот-секретарь. С таким ботом нужно общаться при помощи команд, он может принимать заказ на пиццу, помогать выбрать подарок или место для отдыха. Но самое классное — он может помогать решать проблемы, а не только оповещать о них.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представьте, что пришло оповещение о том, что нужно проверить задачу. Проверить может любой из членов команды. Бот может спросить, кто готов, кому интересно и в случае, если никто не отозвался, сам назначит проверяющего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Бот может напоминать о пропущенных сообщениях. Если оповещений много, среди них может затеряться какое-то важное. Ещё он может в конце или начале рабочего дня выдавать статистику по решённым задачам и подбадривать команду.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;бот-напарник&#34;&gt;Бот-напарник&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Представьте бота для технической поддержки. Специалист поддержки создаёт список вопросов и ответов на них, а бот автоматически сопостовляет вопрос с ответом и отвечает пользователю. Но предусмотреть все вопросы невозможно, поэтому бот иногда ошибается. Для того, чтобы его контролировать, нужен реальный специалист технической поддержки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пока что, боты не могут заменить человека, но могут стать ему полезным напарником. Они могут рекомендовать повторяющийся ответ на частые вопросы и даже автоматизировать сложные рутинные действия. К примеру бот может создавать отчёт в 1С и отправлять его по электронной почте. Бот может сделать всё, что может сделать программист.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такой бот может скрыть, с кем реально общается человек. Это полезно, чтобы быть доступным 24 часа в сутки.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;искуственный-интеллект-и-боты&#34;&gt;Искуственный интеллект и боты&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Все боты, о которых я рассказал могут быть сделаны без искуственного интеллекта, но без него некоторые задачи будут очень сложны для создателей ботов. К примеру, чтобы понять, о чём говорит пользователь, чтобы учитывать предыдущие сообщения при ответе или, чтобы сделать какую-то работу за пользователя.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;мой-чатбот&#34;&gt;Мой чатбот&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я создаю своего чатбота для телеграма. Он хранит заметки и напоминает о важных или давно забытых идеях. Сейчас он помогает мне разгребать мои заметки, помечать их тегами и разгребать последние заметки за день или за неделю. Но в будущем, он станет умнее и будет автоматически предлагать теги к сообщению, делать подборку важных и давно забытых идей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самая приятное в создании чатбота — это отношение количества затраченой энергии к результату. Создание простого, но качественного бота дешевле, чем создание простого, но качественного сайта. В ботах легко получить обратную связь и я считаю, что создание бота — отличный способ обучения программированию. Тем более, ботами легко делиться.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Это статья из серии &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lise-bot&#34;&gt;создание бота Lise&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lise-bot/2-bot-intellect&#34;&gt;Читайте дальше про интеллект ботов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>