<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lise-bots on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/lise-bot/</link>
    <description>Recent content in Lise-bots on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Aug 2016 11:57:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/lise-bot/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Зачем нужны чатботы?</title>
      <link>http://eliseealex.me/lise-bot/1-why-chatbots/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2016 11:57:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lise-bot/1-why-chatbots/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;В последнее время, много слышу о ботах для мессенджеров.
Многие говорят, что за ними будущее, но я до сих пор не видел ни одного достойного бота.
Мне интересно разобраться, зачем они нужны и кому будут полезны.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Приведу примеры, где боты полезны уже сегодня и куда всё это движется.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;персональная-информации&#34;&gt;Персональная информации&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ботов можно использовать для получения информации. Также как гугл или яндекс. Фишка персональных ботов в том, что ответ должен решить проблему одного конкретного человека. Представьте себе сайт погоды, чаще всего на него приходят люди по запросу «погода», абстрактные люди, о которых сайт ничего не знает. Поэтому обычно он очень сложный, на одной странице есть возможность посмотреть погоду на неделю, по часам, на два месяца вперёд, в другом городе или в другом районе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В то же время бот может знакомиться с человеком, узнавать его лучше и со временем давать персональные ответы или даже советы. К примеру: «Сегодня в Питере солнечно, можешь оставить зонтик дома».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Фишка таких персональных ботов в том, что они могут решать реальные проблемы человека, предугадывать его вопросы и давать ему советы даже раньше, чем он о них попросит. К примеру, бот который занимается погодой, зная, что человек живёт в Питере может сказать: «Вечером будет дождь, не забудь взять зонтик». Можно даже без занудства: «Сегодня опять дождь. Потерпи немного, говорят на выходных будет солнечно».&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;summary&#34;&gt;

&lt;h4&gt;Фантазии о светлом будущем&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;
По сути, запрос к поисковой системе мало чем отличается от сообщения боту. Поэтому яндекс или гугл могли бы делегировать свои запросы. Скорее всего, бот, которому может помочь реальный человек, будет куда полезнее в ответе на многие запросы, чем сайт. К примеру, если человек разбил экран на телефоне, он может попасть на сайт с неактуальными ценами через гугл (мастерские обычно ленятся их обновлять) и ему всё выяснять по телефону, хотя он мог бы написать боту, за которым стоит реальный консультант и выяснить всё куда быстрее (не звоня по разбитому телефону).
&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;групповая-информация&#34;&gt;Групповая информация&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Отдельно стоит рассмотреть ботов для групповых чатов. Они обычно отличаются от персональных. Групповой бот не получает все сообщения пользователя, с ним можно общаться только с помощью команд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Их могут использовать как групповую электронную почту. К примеру, системы для управления проектами, системы для хранения или сборки кода могут оповещать бота о событиях. Бот форматирует такое сообщение и передаёт его в групповой чат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом случае стоит помнить о свойстве, что все сообщения в групповом чате кажутся куда менее важными, чем в персональном или на почте. Поэтому, такие сообщения отличный способ рассказать о неважных событиях: обновление большой задачи, неудачная сборка кода и тому подобное. Если человек был в отпуске и проблему уже решили, он может её спокойно пропустить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Второй вид коммуникации — это бот-секретарь. С таким ботом нужно общаться при помощи команд, он может принимать заказ на пиццу, может помогать выбрать подарок или место для отдыха с коллегами. Но самое классное, как по мне, он может дополнять групповую коммуникацию.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Представьте, что пришло оповещение о том, что нужно проверить задачу. Проверить может любой из членов команды. Бот может спросить, кто готов, кому интересно и в случае, если никто не отозвался, сам назначит проверяющего.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если в чат сваливается много оповещений, легко упустить что-то важное. Бот может напоминать о пропущенных сообщениях. Ещё он может в конце или начале рабочего дня выдавать статистику по решённым задачам и подбадривать команду.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;персональный-ассистент&#34;&gt;Персональный-ассистент&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Это то, что я себе представляю, когда слышу о ботах. Бот с «искусственным интелектом», с которым можно общаться также как с человеком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если вы далеки от программирования или машинного обучения, вам может показаться, что очень скоро, по щелчку пальцев появятся такие боты и заменят рутинную часть вашей работы. Я верю, что такие боты появятся, но думаю, что ещё долгое время они будут существовать только в паре с человеком.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Проще всего представить этот процесс, как работу специалиста технической поддержки, который создаёт список часто задаваемых вопросов и в ответ на любой из них даёт ссылку на него. Да-да, программисты не сделают всё за вас, для того, чтобы сделать бота, который хорошо разбирается в вашей предметной области, боту нужен будет компаньон, который хорошо в ней разбирается и немного понимает в программировании.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Создание списка частых вопросов для бота сложнее, чем в технической поддержке, но зато бот может избавить от более сложных рутинных действий. К примеру бот может создавать отчёт в 1С и отправлять его по электронной почте, да и вообще, делать практически всё.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;мой-чатбот&#34;&gt;Мой чатбот&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я занимаюсь разработкой бота для телеграма, который хранит персональные записи и напоминает о важных или давно забытых идеях. Пока что, он хранит и показывает только персональную информацию, но со временем, когда я его научу делать напоминания и отличать важную информацию от неважной, он будет превращаться в персонального ассистента.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Самое приятное в создании чатбота — это отношение количества затраченой энергии к результату. Создание простого, но качественного бота дешевле, чем создание простого, но качественного сайта. В ботах легко получить обратную связь и я считаю, что создание бота — отличный способ учиться программированию. Тем более, ботами легко делиться.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;Это статья из серии &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lise-bot&#34;&gt;о создании бота Lise&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://telegram.me/lise_bot&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-paper-plane&#34;&gt;&lt;/i&gt; Поздоровайтесь с Lise&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>