<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 07 Sep 2016 21:48:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>«Inevitable» — Kevin Kelly</title>
      <link>http://eliseealex.me/books/kelly-inevitable/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2016 21:48:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/books/kelly-inevitable/</guid>
      <description>

&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/books/inevitable-kelly.jpg&#34; style=&#34;max-width: 450px;&#34; title=&#34;«Inevitable» — Kevin Kelly&#34; alt=&#34;«Inevitable» — Kevin Kelly&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Недавно в &lt;a href=&#34;http://fourhourworkweek.com/2016/06/05/kevin-kelly-ai-virtual-reality-and-the-inevitable/&#34;&gt;шоу Тима Ферриса был гость Кевин Келли&lt;/a&gt;.
Кевин Келли — это сооснователь журнала &lt;a href=&#34;http://www.wired.com/&#34;&gt;wired&lt;/a&gt;, проекта &lt;a href=&#34;http://rosettaproject.org/&#34;&gt;Rosetta Project&lt;/a&gt;, фонда &lt;a href=&#34;https://en.wikipedia.org/wiki/All_Species_Foundation&#34;&gt;All Species Foundation&lt;/a&gt; и большой энтузиаст новых технологий.
Он верил в интернет с самого начала и на его заре, он приходил к ведущим телекомпаниям с предложениями о развитии интернет проектов, но его игнорировали и считали за сумасшедшего.
В то время, никто не верил в интернет и не видел возможности на нём заработать.
Интернет появился не смотря на парадоксы: ленивые люди создают контент, который по качеству превосходит огромные медиа-корпорации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Во времена интернет никто не мог представить, как он будет выглядеть в будущем, также, как и сейчас никто не может представить, что придёт на смену интернета.
В книге речь идёт не о прошлом, а о настоящем и ближайшем будущем, это книга 2016 года и она рассказывает о технологиях, которые изменят мир в ближайшие 30 лет.
Конечно, это роботы, искуственный интелект и носимые девайсы, но Кевин Келли говорит о технологических тенденциях, которые придадут реальную форму всему, о чём мы мечтаем.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я опишу то, что я запомнил о каждой из тенденций и если вас что-то заинтересует, советую прочитать соответствующую главу. Мир изменят следующие силы:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;улучшение-becoming&#34;&gt;Улучшение (Becoming)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Постоянно обновляющиеся сервисы приходят на смену постоянным продуктам. Мир становится лучше каждый день и каждый день открывает горизонт для новых проблем.
Это значит, что мир будет становиться лучше, но не превратиться ни в утопию, ни в антиутопию, мир просто продолжит меняться, а обновления станут нашим ритуалом.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;интелектуализация-cognifying&#34;&gt;Интелектуализация (Cognifying)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Любую технологию можно будет сделать умнее благодаря дешёвому и мощному Исуственному Интеллекту, доступному в облаке.
Искуственный интеллект — очень разносторонний и уже сейчас вошёл в нашу жизнь.
Уже сегодня люди превращаются объединяются с технологиями и превращаются в киборгов.
Это даёт им возможность заниматься вещами, не известными раньше, например, микрохирургией или исследовать марс.
Предтавьте, скоро мозг наших домашних животных тоже будет дополнен ИИ и мы начнём действительно понимать друг друга.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Роботы отнимут у нас работу, но на её место придёт новая ещё более интересная работа.
Кевин Келли отлично описал процесс внедрения роботов в нашу жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Интеллектуализация приводит к тому, что творчество становится доступнее.
100 лет назад нужно было быть большим гиком, чтобы заниматься фотографией.
Сегодня любой человек со смартфоном сделает более качественное фото, чем большинство фотографов тех лет.
Да что там, 10 лет назад нужно было покупать большие камеры и много объективов, чтобы фотографировать для себя.
Мне никогда не нравилась фотография, но последний год, я смотрю на фото, сделанные на айфон и мне начинает нравится.
Сегодня я посмотрел презентацию iPhone 7 и считал камеру одним из самых важных нововведений.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;При чём здесь интеллектуализация?
Если вы смотрели презентацию iPhone 7, ту часть про камеру, вы наверняка часто слышали Our Software and Hardware.
Дело в том, что большая часть аналоговой работы в камерах телефонов заменена программным обеспечением.
Поэтому в айфонах и многих других телефонах нет выдвижного объектива, его заменил интеллект.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;течение-flowing&#34;&gt;Течение (Flowing)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Непрерывные потоки информации изменят мир.
Всё, что может быть скопировано — будет скопировано и будет растекаться по интернету.
Противостояние пиратству — похоже на противостояние прогрессу.
Люди должны сами выбирать платные сервисы, вместо бесплатных для получения информации.
Думаю, что многие понимают это, когда используют Netflix, вместо пиратских фильмов.
Конечно, можно потратить время, найти фильм, дождаться, пока он скачается и посмотреть его бесплатно.
Но куда более комфортно, просто включить его в нетфликсе и сразу наслаждаться им.
И совесть — чиста.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Причин, по которым люди будут платить за бесплатный контент не так мало как кажется.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;экранирование-screening&#34;&gt;Экранирование (Screening)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Любая поверхность, на которой может появиться экран — превратиться в экран.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы будем использовать экран для того, чтобы подстроить мир под себя и лучше понять себя.
Наши дети или внуки будут считать, что вещь просто сломана, если она не может ответить на наши действия.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;доступность-accessing&#34;&gt;Доступность (Accessing)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Общество смещается от владения вещами в сторону сервисов и аренды.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Стилисты будут подбирать нам одежду, прачечные забирать её из наших домов, стирать гладить, и подбирать нам костюмы на каждый день в зависимости от погоды.
Сервисы делают избавляют нас от рутины, носками и бритвами по подписке уже никого не удивить.
Но американцы пошли дальше, они сдают модные, дорогие вещи в аренду понедельно. Мечтали о новой сумке от Louis Vuitton — s&amp;rsquo;il vous plaît.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мы будем платить за то, чем реально пользуемся, из услуг исчезнет мусор и деньги будут быстрее доходить до адресата.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;делёж-sharing&#34;&gt;Делёж (Sharing)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Одна из стадий развития творчества — это возможность свободно им делиться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Люди могут делиться фотографиями, книгами и фильмами, но есть ещё впереди огромный потенциал.
По воображаемой шкале Кевина Келли мы находимся на 2 ступени из 10.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На самом деле, мы только учимся делиться творчеством.
За последние пару лет мы нашли несколько новых способов делиться фильмами:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Шестисекундные ролики на Vine;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Гифки с кадрами из фильмов;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Это реальные виды творчества. И дальше — интреснее, например, можно будет переходить от сцен фильма к конкретным строчкам книги.
Нужно будет найти способ делиться моментами фильмов, цитатами из книг, перечитывать их, делать подборки.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда мы научимся делиться — мы научимся создавать новое. Будем создавать новые книги из отдельных глав или цитат. Будем использовать Голливудские эффекты в своих короткометражных фильмах. И будем писать заварживающую музыку не имея музыкального образования.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;фильтрация-filtering&#34;&gt;Фильтрация (Filtering)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Информация будет персонализироваться под каждого из нас.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;переделки-remixing&#34;&gt;Переделки (Remixing)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Мы будем собирать собственное творчество из кусочков чужого.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;взаимодействие-interacting&#34;&gt;Взаимодействие (Interacting)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Мы будем становится частью мира компьютеров.
В нашу жизнь будут приходить носимые девайсы.
Наша реальность станет дополненной.
Компьютер станет частью нашей реальности, а мы — частью его.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;слежка-tracking&#34;&gt;Слежка (Tracking)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;За нами будут следить ради нашего же блага.
Противостояние слежке будет замедлять остальные силы.
Нам останется только выбрать способ, с помощью которого за нами будут следить.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;любопытство-questioning&#34;&gt;Любопытство (Questioning)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Поиск вопросов станет важнее, чем поиск ответов.
Развитие мира будет зависеть от правильных вопросов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тысячи попыток Томаса Эдисона изобрести лампочку сводятся к одному вопросу:
«А что если откачать воздух и использовать вольфрамовую нить».&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;начинание-beginning&#34;&gt;Начинание (Beginning)&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Все эти силы сводятся к созданию «мягкой сингулярности».
Когда все люди и машины будут объединены в одну глобальную систему.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;и-это-всё&#34;&gt;И это всё?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я упустил много интересного, Кевин Келли не даёт чёткого описания каждой из сил, но я попытался ввести вас в курс и рассказать какие ответы и вопросы вы найдёте в книге.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для меня, эта книга — отличная инвестиция в образование.
Мне кажется, что она позволила мне окончательно уйти от мышления в стиле WEB 2.0 и перейти к модели нового мира.
Надеюсь, это хорошо отразится на моих проектах.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Learning Spark» — Holden Karau, Andy Konwinski, Patrick Wendell, Matei Zaharia</title>
      <link>http://eliseealex.me/books/oreillys-learning-spark/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Aug 2016 10:48:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/books/oreillys-learning-spark/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/books/oreillys-learning-spark.jpg&#34; style=&#34;max-width: 450px;&#34; title=&#34;«Learning Spark» — Holden Karau, Andy Konwinski, Patrick Wendell, Matei Zaharia&#34; alt=&#34;«Learning Spark» — Holden Karau, Andy Konwinski, Patrick Wendell, Matei Zaharia&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Недавно прошёл на собеседовании в качестве Big Data Enineer в компанию &lt;a href=&#34;http://wrike.com/&#34;&gt;Wrike&lt;/a&gt;. Там я буду заниматься созданием инфраструктуры для анализа данных и буду использовать &lt;a href=&#34;http://spark.apache.org/&#34;&gt;Apache Spark&lt;/a&gt;. До этого, я только слышал о нём, что многие используют, но не встречал на практике и не работал с ним локально.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До выхода на работу мне нужно было узнать о Spark побольше и я взялся за эту книгу. Когда я её читал была актуальной версия спарка 1.6 и выходила версия 2.0. В книжке написано про спарк 1.2, поэтому там нет многих интересных подробностей из новых версий Спарка и есть устаревшая информация.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Книга полезна тем, что она обзорно рассказывает о многих возможностях спарка и приводит примеры его использования, но мне не хватило глубины. Я хотел залезть поглубже и понять, как что работает, почему так сделали и как устроена его архитектура.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большая часть книги посвящена настройки спарка и его взаимосвязи с внешними интсрументами, поэтому полезной информации о внутреннем устройстве спарка там не так много. В книге мне показалось интересным:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;объяснение, что такое shuffling, когда он бывает и как оптимально работать, зная, что данные пересылаются по сети;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;описание spark streaming;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;поверхностный обзор spark sql и MlLib.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Не уверен, что книжка намного полезнее, чем официальная документация, но читать её однозначно проще. После общего обзора можно углубиться в то, что показалось интересным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы лучше понять, как работает спарк, советую презентацию &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=dmL0N3qfSc8&#34;&gt;A Deeper Understanding of Spark Internals — Aaron Davidson (Databricks)&lt;/a&gt;. Там есть обзор модели построения запросов (DAG) и он объясняет, как работает shuffling, мне стало понятнее, что Spark может оптимизировать, а что нет.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё мне понравилась книга &lt;a href=&#34;http://shop.oreilly.com/product/0636920046967.do&#34;&gt;High Performance Spark By Holden Karau, Rachel Warren&lt;/a&gt;. Там спарк тоже рассматривается достаточно глубоко, она ещё не вышла полностью, но первые четыре главы выглядят многообещающе. Из неё я лучше понял, как работает планировка запроса. Узнал, что dataframe api и spark sql работают быстрее, чем стандартные rdd и понял почему.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё советую прочитать про колоночный формат файлов &lt;a href=&#34;https://parquet.apache.org/&#34;&gt;Parquet&lt;/a&gt;. Мне понравилась их &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=MZNjmfx4LMc&#34;&gt;презентация&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://www.slideshare.net/cloudera/hadoop-summit-36479635&#34;&gt;слайды в нормальном качестве&lt;/a&gt;), особенно та часть, где они показали, что производительность аналитики текста в сжатом формате выше, чем в исходном. Не уверен, что такие бенчмарки реально полезны, но они впечатляют.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я продолжаю учить спарк, если что-то найду, добавлю сюда. Если знаете, что-то, что поможет понять Spark лучше, пишите в коментариях, я добавлю в статью.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>«Сначала скажите „Нет“» — Д. Кемп</title>
      <link>http://eliseealex.me/books/camp-no/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 10:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/books/camp-no/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/books/say-no-jim-camp.jpg&#34; style=&#34;max-width: 450px;&#34; title=&#34;«Сначала скажите „Нет“» — Д. Кемп с Озона&#34; alt=&#34;«Сначала скажите „Нет“» — Д. Кемп&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Недавно прочитал книгу Джима Кэмпа «Сначала скажите “Нет”».
Увидел её в &lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/school/&#34;&gt;системных требованиях школы стажёров Бюро&lt;/a&gt; и долго откладывал, мне не нравилось название. Да и переговоры я считал не самой важной частью жизни. Но я ошибся и сегодня расскажу, как она изменила мою жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В работе я нечасто сталкиваюсь с переговорами. Я программист работаю над продуктом, мои переговоры — это общение с другими программистами, продукт-менеджером или заказчиком. Да и не хочется называть общение переговорами, а собеседников — соперниками. Но это ставит меня в невыгодное положение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказывается, переговоры — это любое общение, в котором нужно прийти к соглашению. Выбор страны для отпуска, ресторана на ужин или бара для посиделок с друзьями — переговоры. Ко мне приходит заказчик и просит добавить новую функцию — тоже переговоры. И если об этом не задумываться, можно упустить что-то важное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассмотрим подробнее пример, когда приходит заказчик и просит добавить новую функцию. Представим, что ему нужны сообщения после проведения платежей. С точки зрения заказчика — это простая задача, но она может сломать архитектуру системы. &lt;strong&gt;Лучше отказаться от задачи и выяснить реальную боль&lt;/strong&gt;, наверняка, можно избавиться от боли не ломая систему. Я замечал, что так делает мой тимлид, а теперь понимаю, как я могу этим пользоваться. &lt;em&gt;Нужно держать в голове цель&lt;/em&gt;, для меня это — оставить возможность удалить новую функцию и расширять систему дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я общаюсь вне работы, я спорю и принимаю решение за нескольких друзей. Когда мой собеседник (на самом деле соперник) говорит «да, хорошо» или «я не знаю», я должен насторожиться. Он возлагает на меня надежды, которые я не смогу оправдать. Я просто не знаю, чего он хочет. Мне &lt;strong&gt;нужно понять его боль&lt;/strong&gt; и только тогда принимать решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иногда мои знакомые говорят о своих проблемах и я начинаю рассказывать о своей точки зрения на мир. Из этого не выходит ничего хорошего. Это тоже переговоры и &lt;strong&gt;когда у них проблемы, они хотят слушать рассказы о себе, а не обо мне&lt;/strong&gt;. Я неправ, но я исправлюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилась эта книга. Если вы сомневаетесь, что она понравится вам просто дайте ей шанс, я тоже сомневался. Её стоит прочитать хотя бы из-за историй.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://sourvillo.ru/?go=all/kemp-1/&#34;&gt;Обзор от Ивана Sourvillo&lt;/a&gt;;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/books&#34;&gt;Все книги&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>