<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/books/</link>
    <description>Recent content in Books on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2016 10:09:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/books/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>«Сначала скажите „Нет“» — Д. Кемп</title>
      <link>http://eliseealex.me/books/camp-no/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 10:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/books/camp-no/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/books/say-no-jim-camp.jpg&#34; style=&#34;max-width: 450px;&#34; title=&#34;«Сначала скажите „Нет“» — Д. Кемп с Озона&#34; alt=&#34;«Сначала скажите „Нет“» — Д. Кемп&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Недавно прочитал книгу Джима Кэмпа «Сначала скажите “Нет”».
Увидел её в &lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/school/&#34;&gt;системных требованиях школы стажёров Бюро&lt;/a&gt; и долго откладывал, мне не нравилось название. Да и переговоры я считал не самой важной частью жизни. Но я ошибся и сегодня расскажу, как она изменила мою жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В работе я нечасто сталкиваюсь с переговорами. Я программист работаю над продуктом, мои переговоры — это общение с другими программистами, продукт-менеджером или заказчиком. Да и не хочется называть общение переговорами, а собеседников — соперниками. Но это ставит меня в невыгодное положение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказывается, переговоры — это любое общение, в котором нужно прийти к соглашению. Выбор страны для отпуска, ресторана на ужин или бара для посиделок с друзьями — переговоры. Ко мне приходит заказчик и просит добавить новую функцию — тоже переговоры. И если об этом не задумываться, можно упустить что-то важное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рассмотрим подробнее пример, когда приходит заказчик и просит добавить новую функцию. Представим, что ему нужны сообщения после проведения платежей. С точки зрения заказчика — это простая задача, но она может сломать архитектуру системы. &lt;strong&gt;Лучше отказаться от задачи и выяснить реальную боль&lt;/strong&gt;, наверняка, можно избавиться от боли не ломая систему. Я замечал, что так делает мой тимлид, а теперь понимаю, как я могу этим пользоваться. &lt;em&gt;Нужно держать в голове цель&lt;/em&gt;, для меня это — оставить возможность удалить новую функцию и расширять систему дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я общаюсь вне работы, я спорю и принимаю решение за нескольких друзей. Когда мой собеседник (на самом деле соперник) говорит «да, хорошо» или «я не знаю», я должен насторожиться. Он возлагает на меня надежды, которые я не смогу оправдать. Я просто не знаю, чего он хочет. Мне &lt;strong&gt;нужно понять его боль&lt;/strong&gt; и только тогда принимать решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Иногда мои знакомые говорят о своих проблемах и я начинаю рассказывать о своей точки зрения на мир. Из этого не выходит ничего хорошего. Это тоже переговоры и &lt;strong&gt;когда у них проблемы, они хотят слушать рассказы о себе, а не обо мне&lt;/strong&gt;. Я неправ, но я исправлюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилась эта книга. Если вы сомневаетесь, что она понравится вам просто дайте ей шанс, я тоже сомневался. Её стоит прочитать хотя бы из-за историй.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://sourvillo.ru/?go=all/kemp-1/&#34;&gt;Обзор от Ивана Sourvillo&lt;/a&gt;;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/books&#34;&gt;Все книги&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>