<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hackday-41s on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/hackday-41/</link>
    <description>Recent content in Hackday-41s on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Mar 2016 23:39:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/hackday-41/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>День 2. Это провал?!</title>
      <link>http://eliseealex.me/hackday-41/day-2/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Mar 2016 23:39:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/hackday-41/day-2/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Пошёл второй день.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Вчера я составил список задач и программу минимум по этому мероприютию:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;разобраться в новой технологии бекенда, поднять сервер и настроить отсылку запросов в influxdb.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;разобраться с идентификацией на стороне пользователя, привязыванием айдишника;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;придумать схему связывания нескольких истории на нескольких устройствах пользователя;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;попробовать использовать на своём блоге эту систему и разработать скрипты для отправки сообщений на сервер;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;разобраться с тем, как можно обновлять скрипты в зависимости от информации на сервере.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;процесс-разработки:b1a77f8f2d21d3cd0f4a69b2d90693a1&#34;&gt;Процесс разработки&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я пришёл с утра и всё пошло как по маслу. Вначале, я разобрался с фронт ендом, нашёл библиотечки, которые решают почти все мои задачи: сплит-тестирование, коментарии к элементам страницы, работа с куками, отсылка запросов и с подготовительной работой по фронт енду я справился очень быстро.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше я перешёл к серверу, я хотел использовать Clojure, но понял, что не готов нырять в полностью новую инфраструктуру и решил упростить себе задачу и использовать Scala.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я давно хотел разобраться с &lt;a href=&#34;http://doc.akka.io/docs/akka/2.4.2/scala/http/&#34;&gt;Akka Http&lt;/a&gt; и отомстить ей за последний раз, когда я пытался в ней разобраться и отступил. Оказалось, что с того момента, документация не стала на много лучше, примеров в интернете всё ещё достаточно мало и порог вхождения, как по мне, всё ещё достаточно высокий. Я начал с Low-Level Server-Side API, он показался мне легче и понятнее, он был очень похож на то, что я видел обычно. Но я даже не понял сразу как превратить запрос в набор параметров. Этого же я не увидел и в High-Level Server-Side Api, но там было понятнее, что гуглить и я разобрался. Тем не менее, от документации осталось неприятное впечатление.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге я потратил немало сил на то, чтобы разобраться с новыми технологиями, поднять инфраструктуру и занться делом и уже не хватило сил выпускать продукт и доводить его до ума. К тому же, я понял, что я не поставил себе хорошей прикладной задачи и из-за этого к концу второго дня я понимал, что не получится доделать до хорошего осязаемого и классного продукта и сдался. Конечно, в хакактоне — команда очень важная штука, она не даёт сдаваться в сложные времена. Без команды и без хорошей идеи на хакатоне будет сложно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;P.S. впрочем идея мне нравится и сдаваться я не собираюсь, мне всё-таки интересно будет развить сервис для аналитики и у меня появилось понимание, как к нему подступиться.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  Читайте о проекте для аналитики на scala &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/dynamica-1&#34;&gt;dynamica&lt;/a&gt;.
  В нём продолжается работа над идеями этого проекта.&lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  Ещё читайте о создании &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress&#34;&gt;прообраза этого блока&lt;/a&gt;. Я рассказал в этой серии статей
  о том, почему я решил создать блог и почему выбрал для этого статический
  генератор Hugo.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 1. Ужасный питч и solo-hackathon</title>
      <link>http://eliseealex.me/hackday-41/day-1/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Mar 2016 23:39:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/hackday-41/day-1/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Я Саша и я не подготовил питч =(&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Да и идею я в общем-то тоже не подготовил, я ограничил область в которой я хочу делать проект, но не использовал никакой конкретики. Я до конца сомневался, решать мне популярную проблему или близкую мне. В общем, на презентации идеи я всё ещё сомневался и рассказал про популярную. Рассказал я очень расплывисто и неконструктивно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, конечно же, ни к чему хорошему это не привело. На этапе сбора команды мне не удалось найти программистов. Я успел пообщаться со специалистами из других команд и нашёл людей, которые готовы помочь советом или набросать какой-нибудь компонентик.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;solo-hackathon-не-преговор:53303cf8e69372f62a0df8b7e12c47dc&#34;&gt;Solo-hackathon — не преговор&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;На хакатоне, остаться одному — не так страшно, как кажется на первый взгляд. Всё равно, на мероприятии есть много опытных людей и они готовы помочь даже не присоединяясь в команду. &lt;mark&gt;Хакатон — это не соревнование&lt;/mark&gt; и это замечательно. Такие редкие посетители хакатонов, как маркетологи и дизайнеры часто помогают сразу нескольким командам.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И, если честно, я даже рад, что ко мне не присоединились люди, ведь идея у меня всё ещё сырая. И в этот день я решил ограничиться проработкой архитектуры приложения и доработкой идеи по возможности. Всё равно, я решил, что первую ночь я сплю, а вторую — как получится.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я реально оценил, что у меня получится сделать за выходные и понял, что смогу поиграться только с одной новой технологией, поднять сервис и проработать только один кейс. В первую очередь, мне нужен этот сервис для моего блога, потому что я &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/#нужна-ли-блогам-гибкость:c96dc839c2d138b01046aff06e324f62&#34;&gt;решил использовать статический генератор сайта&lt;/a&gt;, а всю динамику подключать в качестве SaaS. Ещё я хочу проводить сплит тестирования, создавать рассылку и как раз для этого мне очень не помешает динамика. Пожалуй, этим я и займусь.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;проработка-идеи:53303cf8e69372f62a0df8b7e12c47dc&#34;&gt;Проработка идеи&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Но допил фичи на сайт — это не занятие для хакатона, нужно взять что-то крупнее. Поэтому я решил, взять за основу изначальный план и всё-таки сделать сервис. Мне импонирует идея создания динамических компонентов для статических сайтов или статических страниц, в которые как раз и включить все разработанные компоненты.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/hackday-41/day-2/&#34;&gt;Следующая статья.&lt;/a&gt;&lt;br&gt;
  Признание своих ошибок и выводы из проваленного проекта.
  &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  Если не интересно читать о провале, обратите внимание на новый проект &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/dynamica-1&#34;&gt;dynamica&lt;/a&gt;.
  В нём продолжается работа над этими идеями.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>