<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lispresses on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/lispress/</link>
    <description>Recent content in Lispresses on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 25 Apr 2016 23:06:30 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/lispress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Итоги эксперимента</title>
      <link>http://eliseealex.me/lispress/4-happy-end/</link>
      <pubDate>Mon, 25 Apr 2016 23:06:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lispress/4-happy-end/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я очень гордился собой, когда писал roadmap. Я всё ещё верил, что можно быстро создать и продвинуть большой сервис, у которого очень много классных особенностей. Я целился в солнце, но попал в луну и я счастлив. И обо всём по порядку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До начала эксперимента я был ярым противником линейной структуры блога, а сейчас я использую её у себя на сайте. Что же случилось по середине?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я плохо продумал концепцию блога и простой презентации работ не достаточно. Она может быть интересна людям, но для того, чтобы о ней узнали, нужно, чтобы у блога появились читатели. Для этого нужно заявить о себе. Для этого нужна история, нужны герои, организация — это не герой, герой это человек, поэтому у меня появился личный блог и я начал формировать своё &lt;em&gt;видение&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я до сих пор считаю, что в проект нужно погружаться постепенно и для этого нужна иерархия. Тем не менее, иерархия не естественна для человека, он читает последовательно и ему нужна линейная структура, поэтому на &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me&#34;&gt;главной странице&lt;/a&gt; моего нового блога я составил линейный рассказ о себе, который ведёт на верхние слои иерархии.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Итоги:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Я не проверил &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis&#34;&gt;гипотезы&lt;/a&gt;. Проблема в том, что я не обозначил чётких идей, из-за которых я мог бы учавствовать в конфликтах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я нашёл &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;платформу для блогов&lt;/a&gt;, дополняющую мои идеи;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я понял, как &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/#нужна-ли-блогам-гибкость:c96dc839c2d138b01046aff06e324f62&#34;&gt;применить микросервисную архитектуру&lt;/a&gt; в блогах;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я нашёл подходящую структуру &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/3-main-design/&#34;&gt;для главной страницы&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/&#34;&gt;реализовал прототип&lt;/a&gt; и отказался от него;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Я получил инвайт на &lt;a href=&#34;http://habrahabr.ru&#34;&gt;хабр&lt;/a&gt; и решил использовать внешние ресурсы для продвижения свои идей.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Я не забросил создание проекта. Он превратился в личный блог и в идею о том, что его нужно создавать на английском, писать о созданных продуктах и активно продвигать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уже исправился, начал писать на &lt;a href=&#34;http://habrahabr.ru&#34;&gt;хабр&lt;/a&gt; и сделал блог более персональным.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  Читайте дальше о проекте &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/dynamica-1&#34;&gt;dynamica&lt;/a&gt; для сбора статистика с сайта.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
  Или о &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/text/goal-webinar&#34;&gt;правилах написания хорошего текста&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Дизайн главной страницы</title>
      <link>http://eliseealex.me/lispress/3-main-design/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Mar 2016 23:06:30 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lispress/3-main-design/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;В прошлых статьях я рассказывал, что делаю сайт, поделённый на рубрики. В них я в реальном времени рассказываю одну большую историю про то, как я работаю над отдельными проектами. Я рассказал про &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;гипотезы ценности и роста сайта&lt;/a&gt;, а так же &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;про запуск первой версии&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/&#34;&gt;настройку среды для разработки с помощью hugo&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И теперь я расскажу про то, как я учился дизайну и искал вдохновение для создания главной страницы. Я не дизайнер, но я люблю удобные продукты, которыми приятно пользоваться, поэтому, если вам что-то не нравится или вы знаете, как что-то сделать лучше, пишите, я люблю критику. Twitter: @eliseealex или по почте: eliseealex@gmail.com.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;теория&#34;&gt;Теория&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;В качестве источника я ограничусь советами бюро Артёма Горбунова. Позже, может быть, я расширю список источников и вынесу его в отдельную статью. Начнём с элементов вёрстки:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140519/&#34;&gt;список элементов вёрстки и примеры&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140616/&#34;&gt;заголовок&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140630/&#34;&gt;текст&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140707/&#34;&gt;иллюстрация&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140714/&#34;&gt;элементы управления&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140721/&#34;&gt;гиперссылка&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140728/&#34;&gt;подпись&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Также имеет смысл посмотреть, как применяются эти же элементы стиля в &lt;a href=&#34;https://docs.google.com/document/d/1a0NkLK67sgFF5gRLdRvBg9XoM6omKhGWOg8GJfJrgWQ/edit&#34;&gt;системе главбух&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше рассмотрим принцип модульности, это базовое правило, используемое в бюро:
&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140210/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140210/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С этим принципом связана серия статей «как собрать страницу из модулей»:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141013/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141013/&lt;/a&gt; — зачем нужна сетка;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141020/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141020/&lt;/a&gt; — страница без иллюстраций;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141027/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141027/&lt;/a&gt; — страница с иллюстрациями;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141103/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141103/&lt;/a&gt; — как сверстать текстовую страницу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141110/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141110/&lt;/a&gt; — как сверстать главную страницу;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141117/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141117/&lt;/a&gt; — об ушках, цитатах и фактоидах.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ещё хотел бы выделить отдельные советы, которые показались интересными:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140804/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20140804/&lt;/a&gt; — как верстать текстовые блоки;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20150517/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20150517/&lt;/a&gt; — как сделать вёрстку текста читаемой.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;В советах много ссылок друг на друга, и, если потратить ещё какое-то время на их изучение, можно увидеть примеры применения этих советов и получить более целостную картину.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё есть подборка интересных книг в разделе «Системные требования» школы стажеров бюро Артёма Горбунова: &lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/school&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/school&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;практика&#34;&gt;Практика&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я читаю эти советы не первый раз, и очень хочется, чтобы они не забылись так быстро, как обычно, поэтому сразу перейду к навигации главной страницы и расскажу про свой замысел.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В совете о вёрстке главной страницы &lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141110/&#34;&gt;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/20141110/&lt;/a&gt; описаны четыре типа вёрстки. Главная страница в виде ленты — мне не подходит, об этом я говорил ещё в &lt;a href=&#34;https://lis.press/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;первой статье&lt;/a&gt;. Плитка и фоторама — больше подходят для галерей и маркетинговых сайтов. Остался только рубрикатор, и я это то, что нужно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Рубрикатор поощряет использование разделов на сайте, то есть, он хорошо подойдёт, если нужно на одной странице рассказать про несколько проектов одновременно. Это как раз мой случай, я изначально планировал, что сайт будет состоять из отдельных рубрик, в каждой из которых будет раскрыта история одного проекта.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;рубрика-эксперимент&#34;&gt;Рубрика «Эксперимент»&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;До этого момента я планировал только один раздел, поэтому начну с него. Те, кто читает мой эксперимент с самого начала, знают, что основная фишка блога — это рассказ о разработке проектов в реальном времени. Я понял, что для этого мне удобно будет использовать дорожную карту проекта, то есть с каждым экспериментом будет связана своя страница, на которой будут описаны условия эксперимента, технологии, сроки и для чего он проводится (чему я хочу научиться и какую проблему решить).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я думаю, что для этого подойдёт горизонтальный блок с четырьмя колонками:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lp-3/columns.png&#34; title=&#34;Columns wireframe&#34; &gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выглядит классно, теперь можно удобно вывести последние шаги и показать, что работа идёт. В такой форме нет названия. Можно добавить заголовок сверху, но он не будет привлекать достаточно внимания.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Можно включить заголовок внутрь блока и уменьшить количество колонок:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lp-3/columns_title.png&#34; title=&#34;Columns and title wireframe&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Теперь есть заголовок, он привлекает достаточно внимания, и появилось место для ссылки на Roadmap под ним, такой подход мне нравится куда больше, теперь можно добавить данные и посмотреть, что получится:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lp-3/columns_title_mock.png&#34; title=&#34;Columns and title mockup&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первая рубрика почти готова, осталось только продумать навигацию и встроить её на сайт.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;как-это-сделать&#34;&gt;Как это сделать?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;В этом мне очень поможет Hugo, у него простая модель структуры, аналогичная файловой системе: если я хочу, чтобы у меня статья была доступно по адресу &lt;code&gt;lis.press/project/1-first&lt;/code&gt; , то я создаю в папке &lt;code&gt;content/project&lt;/code&gt;  файл &lt;code&gt;1-first.md&lt;/code&gt; .&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Дальше можно на главной странице с помощью запроса выбрать три последние статьи из этой папки:
&lt;code&gt;{{ range first 3 (where .Data.Pages &amp;quot;Section&amp;quot; &amp;quot;project&amp;quot;) }}&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но с одной такой рубрикой сайт будет пустым и скучным, поэтому нужно ещё что-нибудь придумать.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;книги&#34;&gt;Книги&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Я люблю книги, покупаю их и пропитываюсь новыми знаниями и взглядами на жизнь. Хорошие книги вдохновляют меня и придают мне энергию. Я бы хотел рассказать о прочитанных книгах и о том, чему я из них научился. Во многих книгах есть упражнения, до которых не всегда доходят руки. В этой рубрике можно рассказывать о своём опыте выполнения этих упражнений и о том, как повлияла на меня каждая книга. И так можно будет развивать сайт быстрее.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В плане внешнего вида, мне нравится, как оформлен блок «Сейчас читаю» на сайте Елены Глубко &lt;a href=&#34;http://elena.glubko.ru/&#34;&gt;http://elena.glubko.ru/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;прочие-материалы&#34;&gt;Прочие материалы&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;По моему опыту, в процессе ведения экспериментов я буду отвлекаться, и будут появляться материалы, не связанные с экспериментом, достойные отдельной статьи. Поэтому на сайте может появиться блок с прочими материалами. Сейчас сложно предсказать, что в нём будет и как он будет выглядеть, поэтому просто подожду первого появления таких статей.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;что-же-получилось&#34;&gt;Что же получилось?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Всё оказалось намного проще, чем я думал в самом начале, у меня пока что нет дорожной карты, но я запустил этот сайт. И вот версия дизайна, которая получилась в самом начале, думаю, что она будет меняться и скоро я её не узнаю (и мне будет стыдно ^^):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lp-3/main.png&#34; title=&#34;Full preview&#34;&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  Дальше, я &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/4-happy-end&#34;&gt;расскажу вам чем закончилась разработка&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прототип на Hugo</title>
      <link>http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 21:37:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Я продолжаю создание &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;платформы для презентации проектов по методологии Lean&lt;/a&gt;. Из &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;шага 2&lt;/a&gt;, вы знаете, что я уже понял, что мне не нужна CMS, тем не менее, на &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.1-ghost/&#34;&gt;шаге 2.1&lt;/a&gt; я рассказываю про то, как я поднимал Ghost, то есть, про самую первую версию сайта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я очень хотел простоты, и я нашёл &lt;a href=&#34;http://gohugo.io&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;. Это даже не платформа, а просто генератор статических сайтов. И, дойдя до него, я познал дзен. Я хотел слишком многого от блога, на самом деле, мне нужна просто утилитка, которая сгенерит мне статический сайтик. А всё, что я хочу, вроде аналитики, платформы для написания статей и прочих плюшек — может быть реализовано в виде внешних сервисов.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я поднял среду для разработки фронтенда, статически сверстал главную страницу, перенёс вёрстку в новую тему Hugo, поковырялся в настройках темы, сделал её слегка динамичнее, поднял виртуалку, настроил сервер, и всё готово. Дальше обо всём по порядку.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;настройка-среды-для-создания-сайтов&#34;&gt;Настройка среды для создания сайтов&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я решил начать с просмотра того, как верстают опытные люди, и наткнулся на этого &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/user/agragregra&#34;&gt;блоггера&lt;/a&gt;. Мне понравился его курс, особенно подход к созданию рабочей среды. Я адаптировал под себя &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=4e7_zaNNIlU&#34;&gt;его шаблон&lt;/a&gt;. Чтобы сверстать статический сайт с главной страницей. Подробнее о дизайне главной страницы я расскажу на шаге 3.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;создание-темы-для-hugo&#34;&gt;Создание темы для Hugo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Когда я получил версию, которая мне понравилась, я решил перенести её в новую тему Hugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я не буду писать о том, как просто создать новый сайт на Hugo, об этом замечательно написано в &lt;a href=&#34;http://gohugo.io/overview/quickstart/&#34;&gt;Quick Guide&lt;/a&gt; в официальной документации. Я даже не буду писать подробно о командах, которые нужно применить, чтобы сгенерировать базовый шаблон для темы, это тоже &lt;a href=&#34;http://gohugo.io/themes/creation/&#34;&gt;отлично описано в официальной документации&lt;/a&gt;. Я расскажу о своём опыте и своих впечатлениях. Я скачал парочку тем: &lt;a href=&#34;http://themes.gohugo.io/cactus/&#34;&gt;hugo-cactus-theme&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://themes.gohugo.io/hugo-uno/&#34;&gt;hugo-uno&lt;/a&gt;, чтобы было, откуда черпать вдохновение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Предположим, что теперь всё готово, мы установили Hugo, скачали парочку тем, создали шаблон и хотим создать нашу новую тему. Всё очень просто, для этого нужно изменить шаблон главной страницы, то есть файл &lt;code&gt;layouts/index.html&lt;/code&gt;, (&lt;a href=&#34;https://github.com/eliseealex/hugo-lis/blob/47746e85668471c42f633caa95c10e99b416dc60/layouts/index.html&#34;&gt;мой&lt;/a&gt;) и шаблон для статьи, файл &lt;code&gt;layouts/_default/single.html&lt;/code&gt;, (&lt;a href=&#34;https://github.com/eliseealex/hugo-lis/blob/47746e85668471c42f633caa95c10e99b416dc60/layouts/_default/single.html&#34;&gt;мой&lt;/a&gt;). Если вы посмотрите мои файлы, то увидите, как я использовал грязный хак и вручную прописал все ссылки до статей. Я считаю, что на первом этапе — в этом нет ничего плохого. Тем не менее, я решил сделать страницы слегка динамичнее и применить некоторые стандартные переменные Hugo, если что, он берёт их из &lt;code&gt;config.toml&lt;/code&gt; основного сайта &lt;a href=&#34;https://github.com/eliseealex/lis.press.hugo/blob/1402f624ebaa0d82ee23a9ac8645083948a2d31c/config.toml&#34;&gt;мой конфиг&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;настройка-среды-для-создания-сайтов-с-помощью-hugo&#34;&gt;Настройка среды для создания сайтов с помощью Hugo&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;К этому моменту я понял, что в Hugo мне тоже нужен автоматический постпроцессинг SASS и перезагрузка страницы после изменений. У него есть своя автоматическая перезагрузка страницы по изменению файлов, поэтому мне пришлось немножко поразбираться со скриптом Gulp для статического сайта и адаптировать его для Hugo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказывается, что всё, что делает Gulp — это следит за изменением файлов в указанных файлах, запускает постпроцессинг Sass и минификацию Css и Jss и сохраняет эти файлы в указанные в скрипте папки. Также после любых изменений он даёт команду перезагрузки браузеру, и страница обновляется. Всё очень просто. Вторая часть скрипта уже реализована в виде Live Reload в Hugo, так что я её просто выкинул. Остались только препроцессинг Sass и минификация (&lt;a href=&#34;https://github.com/eliseealex/hugo-lis/blob/1402f624ebaa0d82ee23a9ac8645083948a2d31c/gulpfile.js&#34;&gt;мой скрипт&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;деплой-приложения&#34;&gt;Деплой приложения&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;До этого я деплоил приложения через Apache Server в предустановленных образах систем. Но, тем не менее, из-за того, что мне приходилось каждый раз в конфигах прописывать вручную SSL-сертификаты, я разобрался, как настраивается Http-сервер.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я поднял ещё одну виртуалку на DigitalOcean, установил hugo и git, залил локальную версию Hugo-сайта в гит, склонировал репозиторий на виртуалку, включил сервер hugo, и всё заработало ^^ Кайф. И всё благодаря &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-and-use-hugo-a-static-site-generator-on-ubuntu-14-04&#34;&gt;одному гайду&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оставалось только добавить SSL. Но оказалось, что встроенный сервер Hugo его не поддерживает и вообще должен использоваться только для разработки. На случай продакшена Hugo просто генерит все файлы статически, и их можно раздавать с помощью любого веб-сервера. На этот раз я решил использовать NginX, коллеги мне сказали, что он значительно быстрее Apache. Я посмотрел Benchmark’и и согласился. Всё оказалось очень просто.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Для установки NginX я использовал эти гайды:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-nginx-on-ubuntu-14-04-lts&#34;&gt;Как установить NginX на убунту 14.04 lts&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-set-up-nginx-server-blocks-virtual-hosts-on-ubuntu-14-04-lts&#34;&gt;Как настроить виртуальный сервер с помощью NginX&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/community/tutorials/how-to-install-an-ssl-certificate-from-a-commercial-certificate-authority#nginx&#34;&gt;Как установить коммерческий SSL-сертификат&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  Надеюсь, что этой статьёй я закончу &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;второй шаг&lt;/a&gt; и дальше буду использовать Hugo. Мне очень нравится этот движок для блогов, и пока что он мне полностью подходит.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
  Дальше, я &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/3-main-design&#34;&gt;расскажу вам про дизайн главной страницы&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Прототип на Ghost</title>
      <link>http://eliseealex.me/lispress/2.1-ghost/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 21:25:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lispress/2.1-ghost/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Я продолжаю создание &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;платформы для презентации проектов по методологии Lean&lt;/a&gt;. На &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;шаге 2&lt;/a&gt; я рассказал о том, какой путь я прошёл до того момента, как запустил рабочую версию сайта. И это первый шаг на моём пути.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Как вы наверное помните из &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;первого шага&lt;/a&gt;, в соответствии с методологией Lean, нужно совершать минимальное количество работы, достаточное для проверки заявленных гипотез. Это аналогично тому, что программист получает свой первый опыт в новой технологии, создавая Hello World. Я решил применить это правило для Ghost, запустить его, выбрать красивую тему, всё настроить и добавить первую статью.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;факты-факты-факты&#34;&gt;Факты, факты, факты&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Time To Hello World для Ghost:         &lt;mark&gt;3 часа&lt;/mark&gt; и &lt;mark&gt;8$&lt;/mark&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;К моменту написания первой статьи уже был готов первый прототип. На его создание я потратил 8$, парочку промокодов с &lt;a href=&#34;http://edu.github.com&#34;&gt;github education&lt;/a&gt; и три часа работы. Я сделал простой сайт, но использовал все инструменты, которыми собирался пользоваться дальше:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Взял в аренду сервер на &lt;a href=&#34;https://www.digitalocean.com/&#34;&gt;Digital Ocean&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Поставил образ платформы для блогов &lt;a href=&#34;https://ghost.org/&#34;&gt;Ghost&lt;/a&gt; на виртуалку с Digital Ocean с помощью &lt;a href=&#34;https://bitnami.com/&#34;&gt;Bitnami&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Прописал алиасы в консоли и скачал ключи для доступа к виртуалке по SSH.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Купил имя на &lt;a href=&#34;https://www.namecheap.com&#34;&gt;Namecheap&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Настроил домен на DNS Digital Ocean.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Купил SSL-сертификат на &lt;a href=&#34;https://www.namecheap.com&#34;&gt;Namecheap&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сгенерировал ключ и сертификат для сервера.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Провалидировал сертификат и разобрался с Bundle-сертификатом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Настроил http-сервер на работу с этим сертификатом.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Настроил использование https по умолчанию.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Добавил сайт в &lt;a href=&#34;https://www.google.com/analytics/&#34;&gt;Google analytics&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Я люблю списки и буду писать чеклисты, чтобы не упустить никаких деталей и знать, что гуглить. Но такой подход подойдёт не всем. Если вы не хотите что-то дорабатывать самостоятельно, имеет смысл использовать блоги, с предоставляемым хостингом. Но я хочу во всём разобраться сам и доработать используемые инструменты под себя.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;разочарование-в-ghost&#34;&gt;Разочарование в Ghost&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Из &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;шага 2&lt;/a&gt; вы знаете, что я остался недоволен Ghost. Несмотря на хорошие идеи, лежащие в его основе. В частности, мне очень нравится простота админки, короткие адреса статей по умолчанию, удобная работа с мета-информацией. Мне не хватило плагинов (если на сайте есть админка, она должна быть расширяемая и настраиваемая). И у меня вызвало диссонанс то, что ради того, чтобы добавить  Responsive-картинки нужно добавлять код прямо в Markdown редакторе. А потом лезть на сайт и загружать картинки в нескольких разрешениях.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Это не очень приятный опыт, но с ним можно смириться. Пожалуй, Ghost оказался мне ближе, чем Wordpress.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  Но, в конце концов, &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine&#34;&gt;на шаге 2&lt;/a&gt;, я пришёл к тому, что админка должна быть отдельным сервисом и я выбрал статический генератор сайтов вместо CMS. На &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/&#34;&gt;шаге 2.2&lt;/a&gt; я рассказываю о запуске блога на &lt;a href=&#34;https://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
  Если вам интересно, зачем нужен ещё один технический блог и чем меня не устроил Хабр, прочитайте статью о том, &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/project/1-hypothesis/&#34;&gt;ради чего я делаю этот сайт&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первый прототип</title>
      <link>http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2016 14:43:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Я продолжаю создание &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;иерархической платформы для блогов по методологии Lean&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я хотел установить красивую стандартную тему и начать писать статьи как можно быстрее и начал искать платформу для этого среди популярных CMS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но меня ждало разочарование: у Wordpress и Ghost есть стандартные шаблоны, но для того, чтобы отступить от них и сделать нехронологический блог (для чего он мне я рассказывал на &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;первом шаге&lt;/a&gt;), нужно разбираться либо в плагинах, либо в архитектуре платформы. Мне это показалось слишком сложным, и я сдался и отказался от CMS.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ghost&#34;&gt;Ghost&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;У меня был бесплатный &lt;a href=&#34;http://edu.github.com/&#34;&gt;студенческий набор от Github&lt;/a&gt;. Я его внимательно изучил и понял, что мне может пригодиться платформа &lt;a href=&#34;https://bitnami.com/&#34;&gt;Bitnami&lt;/a&gt;. Она хранит предустановленные образы с популярными сервисами и позволяет быстро создать собственный сайт на их основе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Меня очень обрадовала эта простота, я никогда до этого не имел дела с серверами и только смутно представлял, как всё устроенно на самом деле. &lt;mark&gt;За 3 часа&lt;/mark&gt; мне удалось развернуть первую версию блога включая регистрацию во всех сервисах, покупку домена, SSL-сертификата и настройку сервера. Об этом я подробнее рассказал в &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.1-ghost/&#34;&gt;статье про настройку Ghost&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но меня ждало разочарование. Оказалось, что картинка в шапке темы не сжимается, и мне нужно было либо пожертвовать качеством (&lt;em&gt;а у меня MacBook Pro Retina, и я так не могу&lt;/em&gt;), либо скоростью загрузки на телефонах. Я не хотел идти на компромисс и заглянул в багтрекер Ghost. В нём я увидел, что с 2014 года (я делал сайт в 2016 году) висит задача на добавление responsive-картинок, по ней были обсуждения, была какая-то работа, но не похоже, что в ближайшее время её доделают. Ещё я увидел там много пул реквестов, висящих уже пару лет, и это оказалось последней каплей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я убедился, что ghost — всё ещё сырая платформа, но её простота и удобство меня приятно удивили. Если кто-то готов мириться с небольшими проблемами вроде несжимаемых картинок, но любит работать в CMS, то имеет смысл попробовать Ghost (тем более, есть &lt;a href=&#34;https://ghost.org/&#34;&gt;веб версия&lt;/a&gt;) — он очень удобный и достаточно красивый.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wordpress&#34;&gt;Wordpress&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Но я не был готов с этим мириться. Я не поверил, что в мире блоггинга всё может быть так грустно, и решил перейти к самой зрелой платформе. Я сразу нашёл много плагинов, которые делают всё, что мне нужно. Но потом начались страдания. Плагины начали конфликтовать между собой, я перестал находить в админке нужные функции. Редактор для статей мне казался неудобным, комментарии и регистрация казались сырыми по сравнению с тем, что предлагают SaaS сервисы. И, в общем, я не испытывал удовольствия от использования Wordpress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уж было собрался писать свой собственный движок. Но решил сделать шаг назад, умерить свою гордость и попросить совета у знающих людей. Я пошёл на Toster и &lt;a href=&#34;https://toster.ru/q/298193&#34;&gt;задал вопрос&lt;/a&gt;, описав основные возможности, которые мне нужны для комфортного написания статей. Ответил мне WordPress Evangelist, что я просто не умею готовить WordPress, и дал мне отличные советы по его настройке.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;второй-шанс-wordpress&#34;&gt;Второй шанс Wordpress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Я решил дать WordPress ещё один шанс. К тому времени я уже начал думать о том, какой должна быть главная страница. Поэтому я решил, что, просто создав новую тему, я смогу сделать свой блог лучше. Но подходящий шаблон среди бесплатных мне найти так и не удалось. Поэтому я пошёл на Youtube смотреть, как опытные люди создают собственные темы. Там я нашёл базовую тему (&lt;a href=&#34;http://underscores.me/&#34;&gt;Underscores&lt;/a&gt;) и &lt;a href=&#34;https://www.youtube.com/watch?v=Wna3T3NM9Hw&amp;amp;list=PL6qJ-RZM6C5TUoOt3NLkgfZS1OIks0wPN&#34;&gt;плейлист на ютубе&lt;/a&gt;, в котором рассказывали, как сделать из неё конфетку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я дошёл до половины этого плейлиста, сделал первую версию дизайна безо всяких оптимизаций и плюшек и понял, что конфетки у меня не получается. Точнее, я не представлял, что конкретно нужно изменить, чтобы получился простой иерархический дизайн. &lt;em&gt;Зато я увидел, как классно можно использовать золотое сечение в веб дизайне. Можно притащить переменную фи в SASS и соблюдать пропорции золотого сечения. Время было потрачено не впустую.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;hugo-и-статические-генераторы-сайтов&#34;&gt;Hugo и статические генераторы сайтов&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Я поговорил со своими коллегами, и они сказали, что имеет смысл найти что-то более аккуратное и что я просто плохо искал. И я решил подойти к поиску блогов с другой стороны. Я начал искать платформы, написанные на близком мне языке. И тут я натолкнулся на список &lt;a href=&#34;https://www.staticgen.com/&#34;&gt;генераторов статических сайтов&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И вдруг я понял, что абсолютно не рассматривал генераторы статических сайтов как альтернативу для создания блогов. Никакой базы, никакой админки, только Markdown, шаблоны и Html. Меня очень привлекла простота этого решения, я пробежался глазами по списку и зацепился за Hugo. Меня порадовало, что он написан на Go, и мне понравилась страница с его документацией. Я прочитал его сравнение с другими статическими генераторами. Оказалось, что основные его &lt;mark&gt;достоинства&lt;/mark&gt; — простота работы и скорость, а основной &lt;mark&gt;недостаток&lt;/mark&gt; — недостаточная гибкость, то есть отсутствие возможности вставлять серверный код в шаблон страницы.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Тем не менее, я выбрал Hugo и создал свой сайт на нём. Больше технических деталей можно узнать в &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/&#34;&gt;отдельной статье&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;нужна-ли-блогам-гибкость&#34;&gt;Нужна ли блогам гибкость?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;До этого я искал многофункциональный комбайн, который умеет делать всё, но решение разработчиков сократить гибкость сайта в Hugo мне показалось очень близким. На самом деле, оно очень современное и подталкивает к созданию микросервисной архитектуры, в которой сервисы хорошо выполняют свою работу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если мне нужна аналитика — я могу использовать для этого сервис для аналитики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если мне нужно сплит-тестирование — я могу использовать для этого сервис для сплит-тестирования. Он может интегрироваться с сервисом для аналитики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если мне нужны email-рассылки&amp;hellip; Ну вы поняли логику.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Таким образом, блог может быть просто одним из сервисов в этой инфраструктуре. Тогда он может быть простым, и создателям не придётся идти на компромиссы. Я сторонник такого подхода, и я выбрал статический генератор сайтов вместо CMS.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  Если вам интересно больше технических подробностей, прочитайте статьи, в которых я рассказываю об установке &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.1-ghost/&#34;&gt;Ghost&lt;/a&gt; и &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2.2-hugo/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
  Или перейдите сразу к &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/3-main-design&#34;&gt;дизайну главной страницы&lt;/a&gt;.
  &lt;br&gt;&lt;br&gt;
  Если вам интересно, зачем нужен ещё один технический блог и чем меня не устроил Хабр, прочитайте статью о том, &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/&#34;&gt;ради чего я делаю этот сайт&lt;/a&gt;.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гипотезы</title>
      <link>http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Mar 2016 10:45:44 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lispress/1-hypothesis/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Я программист. В свободное время я создаю небольшие проекты, чтобы изучать что-то новое. Недавно я принял участие в &lt;a href=&#34;https://ifmo.su&#34;&gt;проекте Codex&lt;/a&gt;. Мы создали собственную платформу для блогов и наполнили её статьями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В самом начале я не понимал, зачем нужна ещё одна платформа для хранения статей, почему мы не используем для этого &lt;a href=&#34;http://habrahabr.ru&#34;&gt;хабр&lt;/a&gt; или другие профильные ресурсы. Этот вопрос не давал мне покоя. И я захотел найти способ сделать блог чем-то более удобным, чем просто список статей.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом проекте я занимался развитием эффективности &lt;a href=&#34;https://ifmo.su/article/18&#34;&gt;жизненного цикла разработки&lt;/a&gt;. Меня вдохновила возможность писать о граблях и удачных решениях &lt;em&gt;после важных задач&lt;/em&gt;. И я пришёл к выводу, что презентация выполненной работы должна стать частью жизненного цикла задачи. Это позволило по-другому взглянуть на статьи. Если мы пишем о том, как мы чему-то научились, то кто угодно, прочитав наши статьи сможет создать похожий проект и даже сделать его лучше. И &lt;strong&gt;блог может помочь в этом читателям&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но обычная линейная структура блога &lt;a href=&#34;https://ifmo.su/article/21&#34;&gt;для этого не подходит&lt;/a&gt;. В этом проекте я буду создавать структуру блога, подходящую для презентации своей работы. Я хочу создать удобный метод для передачи знаний в интересной форме. И в итоге, я хочу чтобы все статьи проекта слились в одну большую историю.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;А сейчас, настал момент понять, &lt;mark&gt;как я пойму, что моя идея удалась&lt;/mark&gt; и я нашёл подходящую форму для презентации? В этом мне поможет &lt;strong&gt;business-aware разработка&lt;/strong&gt; и методология &lt;strong&gt;Lean Startup&lt;/strong&gt;. Постараюсь показать их во всей красе и делать только то, что реально может понадобиться пользователя и помочь проекту в достижении цели.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;теория&#34;&gt;Теория&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Начнём с теории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lean Startup — это методология бережливого создания продукта. Она очень похожа на методологии гибкой разработки (XP, agile и тому подобное), только учитывает ещё и аспекты бизнеса и потребности клиентов. То есть, задача заканчивается не в тот момент, когда написан код и даже не в тот момент, когда он оттестирован и работает в production. Она заканчивается только после того, как доказана её необходимость и полезность.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Доказать или опровергнуть полезность задачи необходимо как можно быстрее, исходя из этого должен разрабатываться продукт. И если в него добавляется только функционал необходимый для быстрой проверки гипотез, такой продукт называется &lt;strong&gt;MVP&lt;/strong&gt; (Minimal Viable Product).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Быстрая проверка гипотез роста и ценности — приоритетная задача для продукта во время его первого контакта с миром. Гипотезы важнее, чем планы или дальнейшая разработка, поэтому этот эксперимент я начинаю именно с них.&lt;/p&gt;

&lt;!-- TODO было бы прикольно сделать эту штуку плашкой. --&gt;

&lt;h2 id=&#34;гипотезы&#34;&gt;Гипотезы&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;mark&gt;Гипотеза ценности&lt;/mark&gt; — я думаю, что программистам будет интересно читать об идеях, граблях и успехах на пути к их реализации в рамках большого проекта в реальном времени.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;mark&gt;Гипотеза роста&lt;/mark&gt; — я думаю, что программисты готовы репостить сообщения в твиттере и делиться информацией об этом проекте.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;как-я-узнаю-что-гипотезы-сработали&#34;&gt;Как я узнаю, что гипотезы сработали?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;То, что пользователю &lt;mark&gt;интересно читать&lt;/mark&gt;, можно определить, зная, сколько страниц он просмотрел на сайте. Если пользователь попал на сайт впервые, скорее всего, он ничего не знает о проекте и попал на описание конкретного этапа разработки. В конце статьи, описывающей этот этап, должна быть ссылка на следующий этап (если он существует) и на дорожную карту (описание общего видения проекта). У заинтересованного пользователя должна быть возможность быстро переходить между этапами разработки и читать то, что им интересно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Эта часть гипотезы будет подтверждена, если 50% новых пользователей будут просматривать на сайте три статьи или более.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;То, что пользователю интересно &lt;mark&gt;следить за блогом&lt;/mark&gt; в реальном времени, можно узнать по количеству возвратов пользователей. Вряд ли пользователи будут возвращаться на сайт по ссылке ради того, чтобы читать о новом эксперименте раз в неделю, поэтому имеет смысл выбрать другой канал возврата пользователей. Наиболее логичным для этого кажется электронная почта, RSS и Twitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Наиболее сложным для моего понимания является гипотеза роста. Чтобы пользователи делились информацией об экспериментах, нужны либо громкие заявления, либо хорошие вопросы. Этот пункт мне кажется наиболее интересным и наименее ясным. Но я готов принять этот вызов и обязательно расскажу вам о результатах =)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;источники-вдохновения-и-идей&#34;&gt;Источники вдохновения и идей&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Бизнес с нуля, Эрик Рис, &lt;a href=&#34;http://www.alpinabook.ru/&#34;&gt;Альпина Паблишер&lt;/a&gt;, 2015;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ifmo.su/article/21&#34;&gt;Почему блог вредит статьям?&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://ifmo.su/article/18&#34;&gt;Жизненный цикл задач Codex&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://lifehacker.ru/2016/03/01/sovety-blogeru/&#34;&gt;Советы начинающему блогеру&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/bb/soviet/&#34;&gt;Советы Дизайн-бюро Артёма Горбунова&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Процесс разработки в &lt;a href=&#34;http://www.artlebedev.ru/&#34;&gt;студии Артемия Лебедева&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://www.artlebedev.ru/everything/type/alumna/process/&#34;&gt;пример&lt;/a&gt;) и в &lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/&#34;&gt;Дизайн-бюро Артёма Горбунова&lt;/a&gt; (&lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/projects/sensum-wayfinding/recycled/&#34;&gt;пример&lt;/a&gt;).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/2-blog-engine/&#34;&gt;Следующая статья.&lt;/a&gt;
  О выборе технологии для блога. Много технических подробностей, выбор между Hugo, Ghost и Wordpress.
  &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  Если не интересны технические подробности, можете перейти &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/3-main-design&#34;&gt;к статье про дизайн&lt;/a&gt;.
  &lt;br&gt;
  &lt;br&gt;
  Или &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lispress/4-happy-end&#34;&gt;в конец проекта&lt;/a&gt; и узнать, как появился этот блог и почему
  по адресу &lt;a href=&#34;lis.press&#34;&gt;lis.press&lt;/a&gt; находится что-то странное.
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>