<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Willpowers on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/willpower/</link>
    <description>Recent content in Willpowers on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 21 Oct 2016 16:29:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/willpower/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Я постоянно срываю привычки</title>
      <link>http://eliseealex.me/willpower/1-previous-habits/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Oct 2016 16:29:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/willpower/1-previous-habits/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я поздно ложусь, плохо высыпаюсь и у меня не остаётся сил на отдых.
Я прихожу домой, начинаю залипать, поздно засыпаю и всё по новой.
Хочу развить привычки и начать жить нормально.
Но я срываюсь снова и снова.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я хочу создать идеальное утро, заниматься проектами и находить время на хобби.
Буду двигаться постепенно, первый шаг — вставать в 6:30.
Да, просто встать умыться, обрадоваться, что смог, а дальше заняться чем-то приятным.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но что будет, если я сорвусь? Не срываться я не смогу.
Не хочу превращаться в зануду, который отказывает себе в удовольствии, потому что завтра рано вставать.
Все свои привычки я буду строить вокруг осознания, что в любой момент я могу сорваться.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я могу сорваться по двум причинам: мне не хватит силы воли или покажется, что сегодня привычка мне навредит.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я беру новую привычку, я часто &lt;strong&gt;переоцениваю себя, силы воли не хватает и я срываюсь&lt;/strong&gt;.
Сейчас мне кажется, что завтра я могу начать делать зарядку.
Но сегодня я в первый раз за месяц встал в 6:30, это большое испытание.
Подожду ещё пару дней и добавлю что-то новое.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но как я пойму, что за три дня моя привычка достаточно закрепилась?
Никак, я рискую сорваться и в этом нет ничего плохого.
Самое важное — вернуться к тому, на что мне хватит силы воли.
Если я сорвусь и не смогу делать зарядку по утрам, я откажусь от этой привычки.
Я продолжу вставать в 6:30, чистить зубы, радоваться за это и заниматься приятными вещами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если я считаю, что сегодня мне эта привычка навредит, я сделаю исключение.
Я не хочу себе отказывать от встречи с друзьями только из-за того, что я привыкаю к режиму.
Я приду во сколько хочу, высплюсь и продолжу завтра, главное — не уйти в запой =)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так делают люди, которые сидят на диете.
Они позволяют себе раз в неделю есть то, что хотят, в любых объёмах.
Такой запланированый срыв диеты называется cheat mill.
Благодаря нему, они не срываются раньше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Легче всего представить это на примере &lt;a href=&#34;http://freakonomics.com/podcast/the-cheeseburger-diet-a-new-freakonomics-radio-podcast/&#34;&gt;Эмили О`Мара и её диеты из чизбургеров&lt;/a&gt;.
Она целый год искала идеальный чизбургер по всей Америке, ела по два чизбургера в неделю.
Она волновалась за своё здоровье, но через год оно только улучшилось.
Всё остальное время она питалась полезнее, чем привыкла.
Такая диета, уже не кажется такой скучной.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Сегодня, мой первый день режима, я верю, что продержусь в год и буду писать об этом.
Если хотите поддержать меня или верите в мой провал, подписывайтесь &lt;a href=&#34;https://telegram.me/stolenideas&#34;&gt;на мой канал в телеграме&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>