<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/thoughts/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 24 Jun 2016 08:44:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Размышления о навыках</title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/1-skills/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 08:44:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/1-skills/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;factoid&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fourhourworkweek.com/2016/06/05/kevin-kelly-ai-virtual-reality-and-the-inevitable/&#34;&gt;Вдохновлён выпуском подкаста The Tim Ferriss Show&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;В описании ко многим вакансиям публикуют огромный список практических требований. Хотя в реальности они ждут всего три общих навыка: умение делать в срок, умение работать в команде и умение производить отличный результат. Но об этих навыках мало кто пишет, чаще всего их пытаются оценить косвенно. Из-за этого практические навыки возводятся в идеал, люди учатся про запас тому, что заведомо устарело.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У тех людей, которые поддаются этому культу, в голове много устаревших знаний. Они учатся про запас, но, тем не менее, перед применением старых навыков, приходится вспоминать всё заново. Поэтому, стоит учиться чему-то “за пять минут” до реального применения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это не значит, что учиться бесполезно. Есть большое количество основных навыков, которые помогают освоить все остальные. К примеру: умение учиться, умение работать на компьютере и принятие обновлений, умение оценить полную стоимость решения, физика, математика, литература, история. Всё это полезно, но очень отстранено от жизни. Для обучения этим навыкам нужен запас продуманных историй. Всегда нужно уметь ответить на вопрос: “Зачем мне это нужно?” до того, как этот вопрос появится. И всегда нужно попадать ответом точно в сердце своей аудитории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но и технические знания не бесполезны. В последнее время в айти сложилась сильная культура прохождения собеседований. И это значит, что нужно читать всё о технических навыках написанных в вакансии, по крайней мере по тому, что это же сделают другие. Но возможность подготовиться к собеседованию — не самое важное в новых технических навыках. Самое важное — это эффект путешествия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путешествие — это возможность под другим углом взглянуть на свою культуру, на свои обычаи. Путешествия — это быстрая возможность понять, что ничего не знаешь и получить много новых знаний. Путешествия особенно важны для молодых людей, готовых к переменам. Они формируют их жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такой же эффект получается и от изучения новых технологий, возможность взглянуть под другим углом на свою работу, на свои умения. Они делают специалиста лучше и умнее. На это стоит тратить время, но не стоит делать из этого культ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом плане мне очень нравится серия книг In Seven Weeks. Я уже прочитал &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/btlang/seven-languages-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Languages In Seven Weeks&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/rwdata/seven-databases-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Databases In Seven Weeks&lt;/a&gt; и пару глав &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/pb7con/seven-concurrency-models-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Concurrency Models In Seven Weeks&lt;/a&gt; и считаю, что это тот самый идеальный способ путешествий в мир новых технологий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>