<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/thoughts/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 07 Jul 2016 08:45:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Где искать идеи?</title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/3-steal-ideas/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jul 2016 08:45:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/3-steal-ideas/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Всегда поражали люди, которые говорят, что вокруг полно отличных идей.
Я никогда не был таким креативным счастливчиком, но создавать полезные продукты хотел всегда.
Я давно уже понял, что полезный продукт — это тот, который решает реальную проблему, лучше других продуктов.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://levels.io&#34;&gt;Создатель nomadlist.com&lt;/a&gt; рассказывает, как он создал &lt;a href=&#34;https://www.techinasia.com/12-startups-in-12-months-how-this-digital-nomad-doing-it&#34;&gt;12 продуктов за 12 месяцев&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Решать проблему лучше остальных звучит амбициозно. Но можно ограничиться частью аудитории. К примеру, возьмём TripAdvisor — большой сайт для планирования путешествий. Сделать сайт, который будет однозначно лучше — сложно и дорого. Но мы можем увести от них часть аудитории, к примеру фрилансеров-путешественников (номадов). Из этого может получиться успешный продукт, такой как &lt;a href=&#34;https://nomadlist.com/&#34;&gt;https://nomadlist.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я наткнулся на &lt;a href=&#34;http://fundersandfounders.com/how-to-make-money-the-startup-way/&#34;&gt;инфографику Funders and Founders&lt;/a&gt; я понял, что не обязательно создавать что-то новое. Люди долго трудились до меня создавали продукты, чтобы решить реальные проблемы. Можно взять актуальный продукт, который уже продаётся и сделать его лучше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Так, к примеру, можно соединить сервис рекомендаций фильмов с сервисами, которые определяют активность и настроение. Это значительно улучшит алгоритм рекомендаций. Когда я устал, хочу найти что-то лёгкое и доброе, «Кинопоиск» предлагает мне долгие и трудные фильмы, к примеру, «Список Шиндлера».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Или можно брать идеи из книг-бестселлеров, соединять их и создавать приложения для телефона, основанные на этих идеях. В конце концов, авторы уже проверили, что тема актуальна, а люди готовы платить.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Без помидорок плохо</title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/2-pomodoro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 09:12:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/2-pomodoro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я давно узнал о &lt;a href=&#34;http://pomodorotechnique.com/&#34;&gt;Pomodoro Technique&lt;/a&gt;.
И мне нравятся идеи, которые лежат в основе этой техники, но я не привык работать с помощью помидорок.
Когда я увлекаюсь, я могу проработать несколько часов подряд.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Недавно я занялся новым проектом.
Я написал план и разбил проект на части.
Закончил первую часть, получил первые результаты и вошёл в поток.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я перешёл ко второй части, получил результаты,
но у меня никак не получалось написать задуманное.
Я был в потоке и не хотел отвлекаться, я продолжал искать решение проблемы.
В итоге, потратив два часа на бессмысленные поиски, я понял, что проблема не так уж важна.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я был разочарован, но я всё ещё был в потоке. И я продолжил.
Опять небольшие результаты и опять нерешаемая проблема.
На этот раз я потратил на неё 4 часа. Но в этот раз не нашёл альтернатив.
Я отложил проект и пошёл отдыхать.
Уже не оставалось сил на активный отдых, пришлось лечь на диван и смотреть сериальчики.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И всё потому, что я не хотел прерывать поток.
Мне нужно было отвлечься, понять, что мой подход неверный и перейти к другому.
Поэтому в Pomodoro Technique так важны перерывы.
Перерывы тоже часть работы, в неё приходят важные мысли.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я исправился на следующих выходных.
Я заново сделал то, на что потратил целый день за 6 помидорок (3 часа).
Но важнее был перерыв, в который я понял, что и как делать.
А главное, такая работа принесла удовольствие и после этого я успел отлично отдохнуть.&lt;/p&gt;

&lt;div style=&#34;text-align: center&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/t-2/grustniy_pomidor.jpg&#34; style=&#34;max-width: 450px;&#34; title=&#34;Помидор не одобряет&#34; alt=&#34;Помидор не одобряет&#34;/&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Размышления о навыках</title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/1-skills/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 08:44:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/1-skills/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;factoid&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fourhourworkweek.com/2016/06/05/kevin-kelly-ai-virtual-reality-and-the-inevitable/&#34;&gt;Вдохновлён выпуском подкаста The Tim Ferriss Show&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;В описании ко многим вакансиям публикуют огромный список практических требований. Хотя в реальности они ждут всего три общих навыка: умение делать в срок, умение работать в команде и умение производить отличный результат. Но об этих навыках мало кто пишет, чаще всего их пытаются оценить косвенно. Из-за этого практические навыки возводятся в идеал, люди учатся про запас тому, что заведомо устарело.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У тех людей, которые поддаются этому культу, в голове много устаревших знаний. Они учатся про запас, но, тем не менее, перед применением старых навыков, приходится вспоминать всё заново. Поэтому, стоит учиться чему-то “за пять минут” до реального применения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это не значит, что учиться бесполезно. Есть большое количество основных навыков, которые помогают освоить все остальные. К примеру: умение учиться, умение работать на компьютере и принятие обновлений, умение оценить полную стоимость решения, физика, математика, литература, история. Всё это полезно, но очень отстранено от жизни. Для обучения этим навыкам нужен запас продуманных историй. Всегда нужно уметь ответить на вопрос: “Зачем мне это нужно?” до того, как этот вопрос появится. И всегда нужно попадать ответом точно в сердце своей аудитории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но и технические знания не бесполезны. В последнее время в айти сложилась сильная культура прохождения собеседований. И это значит, что нужно читать всё о технических навыках написанных в вакансии, по крайней мере по тому, что это же сделают другие. Но возможность подготовиться к собеседованию — не самое важное в новых технических навыках. Самое важное — это эффект путешествия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путешествие — это возможность под другим углом взглянуть на свою культуру, на свои обычаи. Путешествия — это быстрая возможность понять, что ничего не знаешь и получить много новых знаний. Путешествия особенно важны для молодых людей, готовых к переменам. Они формируют их жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такой же эффект получается и от изучения новых технологий, возможность взглянуть под другим углом на свою работу, на свои умения. Они делают специалиста лучше и умнее. На это стоит тратить время, но не стоит делать из этого культ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом плане мне очень нравится серия книг In Seven Weeks. Я уже прочитал &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/btlang/seven-languages-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Languages In Seven Weeks&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/rwdata/seven-databases-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Databases In Seven Weeks&lt;/a&gt; и пару глав &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/pb7con/seven-concurrency-models-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Concurrency Models In Seven Weeks&lt;/a&gt; и считаю, что это тот самый идеальный способ путешествий в мир новых технологий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/4-blog-goals/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/4-blog-goals/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>