<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Thoughts on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/thoughts/</link>
    <description>Recent content in Thoughts on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 27 Jun 2016 09:12:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/thoughts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Без помидорок плохо</title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/2-pomodoro/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Jun 2016 09:12:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/2-pomodoro/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я не привык работать с помощью помидорок. Особенно дома. Я привык чувствовать свободу, что не нужно ничего планировать, ничего измерять. Вчера был как раз таки один из таких дней, когда я ничего не планировал и не измерял. Я сидел и прикручивал базу данных к своему роботу для телеграма и копался в документации бд. Я быстро создал структуру базы, об этом в документации много информации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но я так и не понял, как инициализировать и мигрировать базу на старте и решил просто от этого отказаться. Я разочарован. Я два часа искал идеальное решение своей проблемы, но нашёл простое решение и оно меня полностью устроило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Здесь нужно расставить приоритеты, это домашний проект и я хочу сделать его идеально. В то же время, у меня не хватит мотивации, чтобы скурпулёзно оттачивать каждую деталь. И выбор между простым и идеальным решением очевиден. Но для этого нужно оторваться от компьютера, отдохнуть и отказаться от сложного решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Простое решение, можно улучшить.  Когда дошёл до улучшения, понятно, какую пользу оно принесёт. И на него обычно уходит меньше времени чем на поиск идеального решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но я на этом не остановился. Я пошёл работать дальше даже толком не отдохнув. Я пошёл искать решение, которое плохо задокументировано и снова пытался разобраться в нескольких вещах одновременно. И это меня добило. Я заблудился окончательно, я не мог найти решение. То, о чём я догадался из документации не работало и было не понятно, что делать дальше. Я начал злиться и нервничать. Я ничего толком не сделал, но потратил на бессмысленную работу ещё 4 часа. Я мог остановиться в любой момент и начать искать более простое решение. И так я и поступил. Но времени мне на всё запланированное так и не хватило.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В итоге я устал, напрягся и разочаровался. Я не уверен, что помидорки помогли бы мне сделать больше, но точно помогли бы избежать этого состояния. Стоит просто отвлечься и взглянуть под другим углом. Задача окажется проще, а решение ближе. Когда же я наконец это запомню.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Размышления о навыках</title>
      <link>http://eliseealex.me/thoughts/1-skills/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jun 2016 08:44:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/thoughts/1-skills/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;factoid&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fourhourworkweek.com/2016/06/05/kevin-kelly-ai-virtual-reality-and-the-inevitable/&#34;&gt;Вдохновлён выпуском подкаста The Tim Ferriss Show&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;В описании ко многим вакансиям публикуют огромный список практических требований. Хотя в реальности они ждут всего три общих навыка: умение делать в срок, умение работать в команде и умение производить отличный результат. Но об этих навыках мало кто пишет, чаще всего их пытаются оценить косвенно. Из-за этого практические навыки возводятся в идеал, люди учатся про запас тому, что заведомо устарело.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;У тех людей, которые поддаются этому культу, в голове много устаревших знаний. Они учатся про запас, но, тем не менее, перед применением старых навыков, приходится вспоминать всё заново. Поэтому, стоит учиться чему-то “за пять минут” до реального применения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но это не значит, что учиться бесполезно. Есть большое количество основных навыков, которые помогают освоить все остальные. К примеру: умение учиться, умение работать на компьютере и принятие обновлений, умение оценить полную стоимость решения, физика, математика, литература, история. Всё это полезно, но очень отстранено от жизни. Для обучения этим навыкам нужен запас продуманных историй. Всегда нужно уметь ответить на вопрос: “Зачем мне это нужно?” до того, как этот вопрос появится. И всегда нужно попадать ответом точно в сердце своей аудитории.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Но и технические знания не бесполезны. В последнее время в айти сложилась сильная культура прохождения собеседований. И это значит, что нужно читать всё о технических навыках написанных в вакансии, по крайней мере по тому, что это же сделают другие. Но возможность подготовиться к собеседованию — не самое важное в новых технических навыках. Самое важное — это эффект путешествия.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путешествие — это возможность под другим углом взглянуть на свою культуру, на свои обычаи. Путешествия — это быстрая возможность понять, что ничего не знаешь и получить много новых знаний. Путешествия особенно важны для молодых людей, готовых к переменам. Они формируют их жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Такой же эффект получается и от изучения новых технологий, возможность взглянуть под другим углом на свою работу, на свои умения. Они делают специалиста лучше и умнее. На это стоит тратить время, но не стоит делать из этого культ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В этом плане мне очень нравится серия книг In Seven Weeks. Я уже прочитал &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/btlang/seven-languages-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Languages In Seven Weeks&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/rwdata/seven-databases-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Databases In Seven Weeks&lt;/a&gt; и пару глав &lt;a href=&#34;https://pragprog.com/book/pb7con/seven-concurrency-models-in-seven-weeks&#34;&gt;Seven Concurrency Models In Seven Weeks&lt;/a&gt; и считаю, что это тот самый идеальный способ путешествий в мир новых технологий.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>