<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifelists on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/lifelist/</link>
    <description>Recent content in Lifelists on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 09 Oct 2016 10:14:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/lifelist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Пойти на курсы вокала</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/1-vocal/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 10:14:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/1-vocal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В августе обошёл несколько музыкальных школ своего города и наконец-то пошёл на вокал.
Хочу поделиться впечатлениями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До этого я считал себя безнадёжным певцом.
В начальной школе мне доверяли только треугольник =)
После этого, я захотел научиться играть на гитаре и петь.
Сходил в пару музыкальных школ и мне сказали, что петь нормально не смогу никогда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я расстроился, но не терял надежды.
После этого я нашёл преподавателя и начал заниматься.
За два месяц так и не увидел прогресса и бросил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С тех пор прошло пять лет, но моё желание петь не давало мне покоя.
Я верил, что не смотря на всю сложность, я научусь.
И сейчас моя уверенность становится только крепче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я занимаюсь всего месяц, был на 8 занятиях и петь я ещё не научился =)
Но я чувствую большой прогресс, у меня получается то, что я до этого считал недостижимым.
У меня нет врожденного таланта, но я знаю, что и слух и голос можно развить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё оказалось куда лучше, чем я думал =)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Велопутешествие в Европу</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/6-veloschengen/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 08:48:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/6-veloschengen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/6-route.jpg&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Маршрут на Strida в велошенгене&#34; alt=&#34;Маршрут на Strida в велошенгене&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Съездил в велопутешествие в Финляндию. Наконец выгулял свой велик за границу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путешествие организовал &lt;a href=&#34;https://vk.com/veloschengen&#34;&gt;велошенген&lt;/a&gt;, если кому-то нужно откатать визу в Финку, очень советую. В 9 утра я сел в маршрутку и поехал к границе. В Питере всё утро шёл дождь и я думал, что поездка выйдет грустной и сложной. Но нам повезло, в Финляндии оказалось солнечно и тепло, я даже искупался первый раз за лето, пусть и в ледяной воде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/6-weather.jpg&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Перерыв на пикник и замечательные погоды&#34; alt=&#34;Перерыв на пикник и замечательные погоды&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если кто-то ещё не знает, я катаюсь на Strida, это такой треугольный складной велик с маленькими колёсами. Многие относятся к нему несерьёзно и не понимают его прелести, но я покупал его как раз из-за размеров, чтобы ездить в такие путешествия. 50 км показались очень простыми, самое то для тех, кто сомневается. Ехали медленно, в прогулочном темпе, часто отдыхали, ждали друг друга, и никуда не торопились.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/6-strida.jpg&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Моя Strida&#34; alt=&#34;Моя Strida&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Конечно, хочу ещё.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 11. Остеопатия</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/19-osteo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 22:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/19-osteo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я слышал много скепсиса в адрес остеопатов. Но на прошлых выходных всё же сходил к одному из них.
У меня нет особых проблем со здоровьем, но я много сижу за компьютером и мне не нравится моя осанка.
Я уже сходил на два приёма, мне дали несколько упражнений и посоветовали очевидное: делать разминку, когда сижу за компьютером.
Уже после первого посещения стал проще держать правильную осанку, но о долгосрочных результатах я вам ещё расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;лайфлист&lt;/a&gt; не даёт мне расслабиться.
Я читаю книжки, вместо статей. Я занимаюсь английской граматикой.
Я не бросаю рисования скетчей.
Многие скетчи получаются отвратительными, если честно, но думаю, что красота в скетчах — вопрос опыта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этой неделе я прочитал «Сначала скажите нет» Джима Кэмпа.
Там есть глава о том, что стоит ставить только те цели, которые полностью удастся контролировать.
К примеру, проявить заботу о собеседнике — хорошая цель, а продать товара на миллион баксов в ходе переговоров — плохая.
В первом случае можно полностью контролировать свои действия и это — цель.
Во втором случае, конечное решение зависит от противника и это — желаемый результат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я создавал свой лайфлист я перепутал цели и результаты в некоторых пунктах.
Я говорил о результатах, когда хотел заработать 1000$ на проектах, написать статью с 1000 репостов и ещё в нескольких пунктах.
Я думал, что если целюсь в солнце, то точно попаду в луну, но я не предложил никаких конкретных шагов по достижению результатов.
Зато я готов признать свои ошибки и не держусь за изначальную формулировку листа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и на последок немного цифр:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Уже нарисовал 13 скетчей из 300;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уже прочитал 1 книгу из 40, читаю 3 следующих;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделал 12 упражнений из 145 в книги «English grammar in use»;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist/45-gratitude&#34;&gt;Предыдущее дело&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist/6-veloschengen&#34;&gt;Следующее дело&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первое дело сделано</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/45-gratitude/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 08:48:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/45-gratitude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/45-sergey-answer.png&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Первая победа&#34; alt=&#34;Первая победа&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Написал письмо с благодарностью Сергею и быстро получил ответ ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первый шаг сделан, хорошее начало. Уже успел рассказать друзьям и получить их поддержку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начал готовиться к следующим победам. Уже записался к остеопату, давно мечтал сходить, но никак не получалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И немножко цифр:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Сейчас читаю первые 4 книги из 40;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уже нарисовал 3 скетча из 300;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Появилось желание сделать сервис для генерации красивых элементов для сайта.
Хочу встраивать счётчики прогресса в статьи и генерировать подписи к картинкам.
Чтоб не лазить лишний раз в фотошоп или скетч.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завёл &lt;a href=&#34;https://telegram.me/stolenideas&#34;&gt;канал в телеграме&lt;/a&gt;,
буду писать анонсы там, а в твиттере перейду на английский.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist/19-osteo&#34;&gt;Следующее дело&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>