<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lifelists on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/lifelist/</link>
    <description>Recent content in Lifelists on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Feb 2017 00:05:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/lifelist/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Пройти курс театрального мастерства</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/3-theater/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 00:05:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/3-theater/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я никогда не любил театр, никогда не хотел стать актёром.
Но всегда хотел быть таким же расслабленным и открытым, как актёры.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я пошёл на курсы театрального мастерства, не представляя, чего ждать.
Пришёл и оказался далеко за зоной комфорта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Большая моя проблема, это внимание, а актёрское мастерство — отличный способ его развить.
Было очень круто, мне понравилось, но до расслабленности далеко, но я понял, куда идти и что делать.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я уверен, что актёрское мастерство никому не помешает и всем советую.
Было сложно и в этом весь кайф.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сходить в Эрмитаж</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/2-hermitage/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Feb 2017 10:59:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/2-hermitage/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В детстве у меня отбили желание разбираться в искусстве.
В школе меня заставляли чувствовать искусство, у меня ничего не получалось и мне было стыдно.
На меня ругались за то, что моё искусство не похоже, на «правильное».
До 20 лет, я мог переварить только массовое искусство: рок, рэп, сериалы и популярные фильмы.&lt;/p&gt;

&lt;!-- ## Я начал с музыки

Недавно, я начал задумываться, а не дать ли искусству второй шанс.
Я решил начать с музыки, мне она была ближе.
Я всегда мечтал научиться петь, слушал много популярной музыки и казалось бы, созрел для классики и джаза.

Больше всего меня прельщало то, что никуда не нужно было идти.

Мне не нравились ни джаз, ни классика, но я нашёл к ним подход:

- выбросить всё из головы;
- надеть наушники, сесть удобно;
- расслабиться;
- ни на что не отвлекаться;
- повторить несколько раз;

Я не перестал слушать популярную музыку, но теперь иногда возвращаюсь к джазу или классике.
Они помогают отдыхать, эмоции от классики и джаза получаются более глубокими, чем от остальной музыки. --&gt;

&lt;p&gt;На живопись я поглядывал с большой опаской.
Долгое время я ничего не понимал в рисунке, но недавно, я начал учиться рисовать.
Я проходил уроки по &lt;a href=&#34;http://www.mann-ivanov-ferber.ru/books/you_can_draw_in_30_days/&#34;&gt;книге Марка Кистлера&lt;/a&gt;
и у меня реально получалось, я понял, что рисунок — это не магия и мне стало интересно.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Потом я случайно узнал про &lt;a href=&#34;https://www.google.com/culturalinstitute/beta/u/0/&#34;&gt;Google Art &amp;amp; Culture&lt;/a&gt;.
Это проект, в котором много картин и историй про картины.
Больше всего мне нравится рубрика про картины в деталях:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/culturalinstitute/beta/u/0/exhibit/oALSLk-iI3ULLQ&#34;&gt;Вавилонская башня&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/culturalinstitute/beta/u/0/exhibit/1wLSpdva-XcBKQ&#34;&gt;Сто видов Идо (Токио)&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/culturalinstitute/beta/u/0/exhibit/gQIy5zJkRg3DJg&#34;&gt;Рембрандт&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/culturalinstitute/beta/u/0/exhibit/UQKy1roGr95tKw&#34;&gt;Ван Гог&lt;/a&gt;;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ещё я прочитал статью Михаила Озорнина «&lt;a href=&#34;http://mikeozornin.ru/blog/all/how-to-fall-in-love-with-art/&#34;&gt;Как полюбить искусство?&lt;/a&gt; и всё-таки собрался посмотреть на картины вживую.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я никогда не был в Эрмитаже, хотя живу всю жизнь в Питере, начал с Итальянских художников XV-XVI веков.
Было сложно, я не понимал, но у некоторых картин я останавливался подольше, вглядывался и они вызывали чувство восхищения.
В итоге, я нашёл 5 картин себе по душе и устал, на это ушло полтора часа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Чтобы билет не пропадал, я пошёл смотреть современное искусство.
В тот момент проходила выставка Яна Фабра, на ней много интересных экспозиций с отсылками на религию, политику и острыми темами.
Такие темы воспринимать куда проще, но не уверен, что они полезны для вкуса.
Потом я сходил в Главный Штаб, я был поражен его современностью, там досмотрел выставку Яна Фабра.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Меня заинтересовали работы Французских импрессионистов.
До этого, я читал &lt;a href=&#34;https://www.google.com/culturalinstitute/beta/u/0/exhibit/UQKy1roGr95tKw&#34;&gt;про Ван Гога&lt;/a&gt; и какие-то детали запали мне в память.
На выставке импрессионизма я начал смотреть на цвета, мелкие детали и какие-то картины, которые казались более простыми поражали не меньше художников-классиков.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я счастлив, что собрался с силами.
Нужно собраться, сложно начать, но результаты того стоят.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Побывал на балете</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/40-shschelkunchik/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Jan 2017 12:48:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/40-shschelkunchik/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Красиво, приятно и увлекательно. Особенно приятно было слышать знакомую музыку
и видеть, как балет меняет её к лучшему.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Переехал</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/9-pereezd/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 09:48:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/9-pereezd/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я переехал, теперь живу в самом центре города на пересечении Невского и Бакунина.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Живу в комнате в отеле с общей ванной и ощущение отеля меня начинает покидать только спустя два месяца после начала жизни. Зато жизнь в центре резко меняет уровень жизни и представление о жизни в городе. Наконец начал ощущать все блага цивилизации.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Живу я здесь только до мая, так что я пытаюсь насладиться всеми плюсами и минусами.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я 10 лет прожил в квартире с родителями и сейчас по выходным, мы разгребаем наши вещи. Очень многое раздаём и выкидываем и я, наконец, ощутил, что для жизни нужно не так уж много вещей. &lt;em&gt;В идеале, чтобы они помещались в чемодан.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сходил в chop-chop</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/25-chop-chop/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Jan 2017 09:48:13 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/25-chop-chop/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сходил в парикмахерскую «Chop-chop».
Было интересно наблюдать за работой парикмахеров, они классно одеты и красивым движением убирают ножницы в руку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё-таки куда приятнее стричься у людей, которые представляют, как должна выглядеть мужская стрижка, чем в салонах около дома.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Месяц без алкоголя</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/17-alco/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 12:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/17-alco/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я смог!!!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Говорил «сегодня я не могу, и все относились с пониманием».
Теперь пью реже и только то, что реально хочется.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сходить на йогу</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/18-yoga/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 12:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/18-yoga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Начал ходить на йогу на работе.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Отличный спорт, помогает мне с моей самой большой проблемой — напряжением.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Выброшу всё из головы, разомну мышцы, сконцентрируюсь на дыхании и стану лучше.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пойти на курсы вокала</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/1-vocal/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Oct 2016 10:14:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/1-vocal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;В августе обошёл несколько музыкальных школ своего города и наконец-то пошёл на вокал.
Хочу поделиться впечатлениями.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;До этого я считал себя безнадёжным певцом.
В начальной школе мне доверяли только треугольник =)
После этого, я захотел научиться играть на гитаре и петь.
Сходил в пару музыкальных школ и мне сказали, что петь нормально не смогу никогда.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я расстроился, но не терял надежды.
После этого я нашёл преподавателя и начал заниматься.
За два месяц так и не увидел прогресса и бросил.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;С тех пор прошло пять лет, но моё желание петь не давало мне покоя.
Я верил, что не смотря на всю сложность, я научусь.
И сейчас моя уверенность становится только крепче.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Я занимаюсь всего месяц, был на 8 занятиях и петь я ещё не научился =)
Но я чувствую большой прогресс, у меня получается то, что я до этого считал недостижимым.
У меня нет врожденного таланта, но я знаю, что и слух и голос можно развить.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Всё оказалось куда лучше, чем я думал =)&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Велопутешествие в Европу</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/6-veloschengen/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Aug 2016 08:48:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/6-veloschengen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/6-route.jpg&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Маршрут на Strida в велошенгене&#34; alt=&#34;Маршрут на Strida в велошенгене&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Съездил в велопутешествие в Финляндию. Наконец выгулял свой велик за границу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Путешествие организовал &lt;a href=&#34;https://vk.com/veloschengen&#34;&gt;велошенген&lt;/a&gt;, если кому-то нужно откатать визу в Финку, очень советую. В 9 утра я сел в маршрутку и поехал к границе. В Питере всё утро шёл дождь и я думал, что поездка выйдет грустной и сложной. Но нам повезло, в Финляндии оказалось солнечно и тепло, я даже искупался первый раз за лето, пусть и в ледяной воде.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/6-weather.jpg&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Перерыв на пикник и замечательные погоды&#34; alt=&#34;Перерыв на пикник и замечательные погоды&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Если кто-то ещё не знает, я катаюсь на Strida, это такой треугольный складной велик с маленькими колёсами. Многие относятся к нему несерьёзно и не понимают его прелести, но я покупал его как раз из-за размеров, чтобы ездить в такие путешествия. 50 км показались очень простыми, самое то для тех, кто сомневается. Ехали медленно, в прогулочном темпе, часто отдыхали, ждали друг друга, и никуда не торопились.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/6-strida.jpg&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Моя Strida&#34; alt=&#34;Моя Strida&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Конечно, хочу ещё.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>День 11. Остеопатия</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/19-osteo/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Jul 2016 22:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/19-osteo/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я слышал много скепсиса в адрес остеопатов. Но на прошлых выходных всё же сходил к одному из них.
У меня нет особых проблем со здоровьем, но я много сижу за компьютером и мне не нравится моя осанка.
Я уже сходил на два приёма, мне дали несколько упражнений и посоветовали очевидное: делать разминку, когда сижу за компьютером.
Уже после первого посещения стал проще держать правильную осанку, но о долгосрочных результатах я вам ещё расскажу.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Кроме того, &lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;лайфлист&lt;/a&gt; не даёт мне расслабиться.
Я читаю книжки, вместо статей. Я занимаюсь английской граматикой.
Я не бросаю рисования скетчей.
Многие скетчи получаются отвратительными, если честно, но думаю, что красота в скетчах — вопрос опыта.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;На этой неделе я прочитал «Сначала скажите нет» Джима Кэмпа.
Там есть глава о том, что стоит ставить только те цели, которые полностью удастся контролировать.
К примеру, проявить заботу о собеседнике — хорошая цель, а продать товара на миллион баксов в ходе переговоров — плохая.
В первом случае можно полностью контролировать свои действия и это — цель.
Во втором случае, конечное решение зависит от противника и это — желаемый результат.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я создавал свой лайфлист я перепутал цели и результаты в некоторых пунктах.
Я говорил о результатах, когда хотел заработать 1000$ на проектах, написать статью с 1000 репостов и ещё в нескольких пунктах.
Я думал, что если целюсь в солнце, то точно попаду в луну, но я не предложил никаких конкретных шагов по достижению результатов.
Зато я готов признать свои ошибки и не держусь за изначальную формулировку листа.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ну и на последок немного цифр:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Уже нарисовал 13 скетчей из 300;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уже прочитал 1 книгу из 40, читаю 3 следующих;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сделал 12 упражнений из 145 в книги «English grammar in use»;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist/45-gratitude&#34;&gt;Предыдущее дело&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist/6-veloschengen&#34;&gt;Следующее дело&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Первое дело сделано</title>
      <link>http://eliseealex.me/lifelist/45-gratitude/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2016 08:48:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/lifelist/45-gratitude/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://eliseealex.me/image/lifelist/45-sergey-answer.png&#34; style=&#34;max-width: 650px;&#34; title=&#34;Первая победа&#34; alt=&#34;Первая победа&#34;/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Написал письмо с благодарностью Сергею и быстро получил ответ ^^&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Первый шаг сделан, хорошее начало. Уже успел рассказать друзьям и получить их поддержку.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Начал готовиться к следующим победам. Уже записался к остеопату, давно мечтал сходить, но никак не получалось.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;И немножко цифр:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Сейчас читаю первые 4 книги из 40;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Уже нарисовал 3 скетча из 300;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Появилось желание сделать сервис для генерации красивых элементов для сайта.
Хочу встраивать счётчики прогресса в статьи и генерировать подписи к картинкам.
Чтоб не лазить лишний раз в фотошоп или скетч.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Завёл &lt;a href=&#34;https://telegram.me/stolenideas&#34;&gt;канал в телеграме&lt;/a&gt;,
буду писать анонсы там, а в твиттере перейду на английский.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;factoid factoid-bottom&#34;&gt;
  &lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist&#34;&gt;Зачем я это делаю?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://eliseealex.me/lifelist/19-osteo&#34;&gt;Следующее дело&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;/div&gt;

</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>