<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Books on Блог Александра Елисеева</title>
    <link>http://eliseealex.me/book/</link>
    <description>Recent content in Books on Блог Александра Елисеева</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 31 Jul 2016 10:09:13 +0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://eliseealex.me/book/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Сначала скажите «Нет»</title>
      <link>http://eliseealex.me/book/camp-no/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Jul 2016 10:09:13 +0300</pubDate>
      
      <guid>http://eliseealex.me/book/camp-no/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Недавно прочитал книгу Джима Кэмпа «Сначала скажите “Нет”».
Увидел её в &lt;a href=&#34;http://artgorbunov.ru/school/&#34;&gt;системных требованиях школы стажёров Бюро&lt;/a&gt; и долго откладывал, мне не нравилось название. Да и переговоры я считал не самой важной частью жизни. Но я ошибся и сегодня расскажу, как она изменила мою жизнь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;В работе я нечасто сталкиваюсь с переговорами. Я программист работаю над продуктом, мои переговоры — это общение с другими программистами, продукт-менеджером или заказчиком. Да и не хочется называть общение переговорами, а собеседников — соперниками. Но это ставит меня в невыгодное положение.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Оказывается, переговоры — это любое общение, в котором нужно прийти к соглашению. Выбор страны для отпуска, ресторана на ужин или бара для посиделок с друзьями — всё это переговоры. Обсуждение решение проблемы заказчика — это тоже переговоры. И если не задумывать о том, что это переговоры, можно упустить что-то важное.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Пример, близкий к моей работе — задача на добавление новой функции в систему. Ко мне могут прийти заказчики и сказать что нужно сделать, к примеру, отправлять сообщение при наступлении события. С точки зрения заказчика — это простая задача, но она может сломать архитектуру системы. &lt;strong&gt;Лучше отказаться от задачи и выяснить реальную боль&lt;/strong&gt;, наверняка, можно решить задачу не ломая систему. Я замечал, что так делает мой тимлид, а теперь понимаю, зачем это нужно и как этим пользоваться. &lt;em&gt;Нужно держать в голове цель&lt;/em&gt; — оставить возможность удалить новую функцию и расширять систему дальше.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Когда я общаюсь вне работы, мне тоже иногда приходится спорить и принимать решение. Когда мой собеседник (на самом деле соперник) говорит «да, хорошо» или «я не знаю», я должен насторожиться. Он возлагает на меня надежды, которые я не могу оправдать, я просто не знаю, чего он хочет. Мне &lt;strong&gt;нужно понять его боль&lt;/strong&gt; и только тогда принимать решения.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ещё, иногда мои знакомые говорят о своих проблемах. Я начинаю им рассказывать о своей точки зрения на мир. Из этого никогда не выходит ничего хорошего. Это тоже переговоры и &lt;strong&gt;когда у них проблемы, они хотят слушать рассказы о себе, а не обо мне&lt;/strong&gt;. Я неправ, но я исправлюсь.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Мне понравилась эта книга. Если вы сомневаетесь, что она понравится вам, просто дайте ей шанс, я тоже сомневался. По крайней мере, там много историй и хороших правил.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>